邊間保險公司 危疾+醫療保 係好？

aia好多新聞都好仆街
例如唔俾客係醫院照腸鏡 逼你日間中心做

仲有邊間真係幫到你 算係好？

有閒錢 供保險 但希望幫到我

保險呃錢咖喎清
唔好on9啦

可以傾一傾先 再睇下有冇野啱你

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

[quote]呢個blog貼左簽名張單同埋今日非保證變成幾多
好撚慘就算死撚咗都小左30幾個
兩個仔冇得讀大學

我信真係幫到既 但唔知邊間好姐
個個都話危疾呃 但都多人話醫療可以買

同埋最重要 真係閒錢黎供 對生活無咩影響
到萬一有事唔洗拎大舊錢

想係到傾 想知既都問左

近排買咗份危疾加人壽 因為醫療公司有

有乜嘢唔見得光吖？保險咁好，有乜咪係度講等大家都知嘛

咁你嘅budget大概係幾多?
有冇已知嘅疾病?
同埋你有冇醫保/危疾係身?

其實有分危疾, (自願)醫保, 危疾治療保
我估呃嘅應該係儲蓄式危疾, 冇理解清楚就每個月供一大筆錢, 搞到自己手緊, Cut單又會蝕好多

50萬 身體健康 無食煙 預返年供2萬左右 20年
同埋你邊間公司？

所以保險 有閒錢先供

你睇左axa先再講邊間仆街

邊間？ 係咪有野都係要睇保險公司網絡醫生先？
會唔會夾埋？ aia好撚多呢d新聞 google大把

我唔係買AIA

呢間簡直係極品啦冇人取代咗佢

AXA安盛
你有冇公司醫療福利?有嘅話 買自願醫保可以揀有墊底費嘅plan 保費會平啲

間間都仆街 係睇有無邊個無咁衰
不過我信身體健康供滿幾十年係有賺

要自己比較下
無完美既產品
只有適唔適合
經紀理論上係幫你做比較
不過衰既保險狗預撚左六親不認
所以你最好自己了解左自己想要咩先
有咩唔明可以搵我問下
想喺度問我都會答

即係aia axa都仆街 可以唔洗考慮？

我買都係信 agent (fd) 唔係跟公司
利申： 細數 dum啲單俾 agent就 claim到，大數未 claim過

儲蓄個d都係垃圾

有冇考慮純危疾，純醫療？
每個月比100零蚊就有1,000,000左右保額

林鑿保險團隊最好，鑿到你石頭都出血，一文不剩

建議樓主搞清楚 咩係保險先
入邊個男人嘅其他片都建議你睇下

有儲蓄成份係咪呃人就唔討論
但好多時 係“保終身”應該思考
有無需要保終身？！？！？

“危疾”係喺你有嚴重疾病 而有3-5年返唔到工，導致無收入 嘅一種賠償
照計60歲打後，你本身都已經無工作收入
(退休後嘅收入應該要靠你自己嘅儲備&退休金)

“人壽” 係保你 過身後嘅經濟責任
你幾時死？無人知，所以你要預計你聽日死的話
留幾多比父母養老
假設今日你30歲 ，佢地60歲仲有20年命，你想留400萬
你另外預計你35歲開始會有老婆&仔女
你想隨時死後留600萬比佢地
再望遠啲睇,20年後假設你未死，你唔再需要準備400萬保額比父母，因爲佢地都死左
30年後，你都已經60歲，仔女有25歲，應該都出嚟做野，已經自食其力
換句話說，你需要人壽保險嘅年紀係
你嘅30歲(今日) 到你60歲 (30年)
你需要保額1000萬
但，有需要保終身人壽？

概括嚟講
60歲後需要嘅保險係“醫療” ，亦都會用得最多

我有以下建議：
1. 了解下咩叫保險，上邊 YouTube link
2. 思考下 有無需要保終身
3. 你要思考下退休後嘅生活費(唔可以單靠MPF)
4. 特別係 退休後嘅醫療險保費，會加得好勁

====
講下我自己點買
危疾，以前唔識,買過份細嘅保終身 full 危疾
叧外自己上網加左啲 term(定期)嘅危疾

人壽，無買保終身
但有差唔多600萬嘅人壽額(定期人壽)
每月保費～$300

醫療 & 意外我都有買，詳細唔記得

依家好多term嘅人壽 & 危疾都做得唔差
都係上網就買到
大貓 痕生 BOC Blue ....一堆虛疑online 保險

最後
我唔係agent, 唔係 broker
唔洗留TG wtsapp
有咩就喺到傾

仆街，典型agent語氣

連登答案：一定係top up 打底plan

有靚女床單，就算比人呃都抵

又平又抵

睇網絡醫生唔洗自己再嘔錢出黎 份單醫生會同保險公司計 又唔洗訓一晚醫院 如果可以係日間中心搞掂就早啲番屋企休息下好過

另外
醫療 住得半日院 少事嗰啲又走去 claim

識買就買 有自付費嘅

我自己買800保額 私家房，自付8萬
保費同 35萬額 普通房 差唔多

pm左

大致上同意
本身有醫療
諗緊加多份人壽定危疾好
因為岩岩開始供樓
危疾好似好撚難claim到
而且中得危疾都9成9 bye bye得
咁睇人壽好似簡單d?

其實人壽 危疾 保嘅野係唔同
同埋中得危疾 唔係9成9 bye bye, 如果真係可以bye bye 就最簡單
但世事往往就係預唔到, 所以先要出現“保險”
保險嘅原意係, 機率細而財務影響大嘅事項，透過保費轉移出去

人壽:死後嘅責任/ 想留層樓比屋企人/ 照顧屋企人往後生活費
危疾:任行嚴重疾病, 唔係即時死亡, 影響你5年工作能力, 層樓邊個供? 日常生活費呢?
醫療: 住私家醫院嘅費用, 想住政府唔阻你
意外: 任行(疾病以外的)意外影響你工作能力,層樓邊個供? 日常生活費呢?

一般人 唔想/抗拒 保險/買唔足保險, 主因係覺得「好貴」
其實唔洗保終身的話(實際上都無需要保終身)

定期壽險/定期危疾 都好化算
以痕生為例
30歲 100萬保額, 三大重症危疾 每月$130, 十年唔加價
100萬額應該都夠3-5年生活費

30歲 200萬保額, 人壽, 亦都只係每月$130, 十年唔加價
都勉強夠兩老過生活, 比夠$260, 就有400萬

其實買晒兩款, 都$500一個月有找, 好貴咩? 唔係
但一定無agent 會sell囉

同埋
買保險,唔好諗claim, 唔係for 你賺錢
應該理解為, 每月一筆定期嘅洗費, 係洗嘅, dump錢落海/ 入拜神嘅香油錢
供養一個secret angel

我買左 Cigna 尊尚醫療保 不過好似只係保入院 ，如果想再cover多d，唔知應該買乜。

呢D唔知10年後都唔知仲係唔係度

香港有咩保險公司係執咗

樓上唔quote 太長
你想cover 啲乜先

四份保險 人壽/危疾/醫療/意外
我認為係缺一不可
「保險嘅原意係, 機率細而財務影響大嘅事項，透過保費轉移出去」

可以留意下網上保險
定期, 唔貴

危疾 富通
醫療 fwd

1. 香港保險公司無執過 (印像中)
2. 保險公司有嚴格資本要求, 要執都唔係咁易
3. 過去香港嘅保險行業都係不停收購合拼, 無"執"

你又岩
當年咩AIG果D
俾人食埋
D單都飛來飛去

而家我有醫療 只係想有病既時候唔使排公院 大病小病都好

想知意外保係保乜 如果我意外都係入院，應該醫療保cover左架?

另外危疾唔係都你係同醫療overlap左?

人壽我就明。

意外發生, 唔係損手損腳咁簡單嘅意外
而你手殘腳殘,腦殘嘅意外, 會影響你返工嘅意外
意外保險主要係去cover 你嘅工作收入
(記唔記得n年前, 有個空少潛水, 植物人, 如果最後佢無死到, 但又醒唔返, 屋企人嘅生活費點算?)

危疾主要係cover 你因嚴重疾病而無得工作嘅收入
一般嚟講保額應該= 3-5年嘅收入/洗費

你有"意外" 可以唔醫, 但一定會影響你工作
你有cancer, 可以入公立醫院/唔醫, 但一定至少一兩年返唔到工

當意外/ cancer發生, 你無得工作, 而收入減少 (意外/危疾保險)
另外有私家醫院開支 (醫療保險)

邊間

有無人可以砌到個例子出嚟。
啲條款話唔可以double claim, 而又各間保險各個醫保plan 又分別好多乜乜柒柒唔包咁
唔洗留tg, 係度傾就得

大貓 痕生 BOC Blue ZA ...網上投保

咁我明喇 唔該#o

有儲蓄成份既危疾係垃圾

保誠都一樣？

一睇就知佢係agent

我仲供儲蓄保tim !

醫療保單應該有條款 double claim條數加埋唔會多過你實際洗費

AXA 堅係好唔掂
AIA 反而幾好

可以上10life 睇
富通 FTLife
危疾168
住院 摯康保

性價比高

你睇邊間D agent最浮誇,list就先踢走佢地

AIA幾好，有agent跟，上次我照腸胃鏡唔駛錢

咩plan

咩年代？

This one

呢隻group medical嚟架

咁我諗同一間公司，其他保險產品唔會差得去邊

咩理論

有無fwd / axa agent 想了解下 高端自願醫保

每間都有一兩隻皇牌產品
agent每款產品收佣都唔同
撞正仆街保險狗就會水你買貴夾無用 但佢自己食佣最多既單
好心地broker就會睇返你需要嚟推介

依家有左自願醫保，最抵玩法係
自願醫保(最好買有smm最平靈活)+top up

照ct, pet ct, mri, 日間手術都包埋，perfect

呢間野咪即係永明

可以幫你分析下

AXA 咩事？

利物浦sponsor

？

純醫療——agent永遠話會越貴，同唔保證續保

儲蓄醫療——賺少過自己炒股，但保證續保

點揀好？

分開
儲蓄如果用保障角度係唔抵買(或者話唔合理)
儲蓄應該同bond 基金 定期存款比較
或者買儲蓄人壽 計落條數無咁亂
續保問題要睇返年紀 生活習慣呢啲
總恬嚟講唔續保都無所謂
反正市場咁多款產品 幾年後又會有樣啱你

都係嗰句 有咩問題可以搵我再傾
唔係買都可以問 杜絕不良保險狗

其實比較plan好撚on9
間間都抄黎抄去
人出去轉頭又抄人啲feature
你要買保險就搵相熟信得過
你買保險其實係買agent 個service
個agent 醒唔醒已經好唔同
有時候claim唔到都會幫你拗得返
你上連登問不如睇下有無信得過嘅人做啦

危疾需要保終身？
保費爭十倍喎
花多9份嘅錢買啲唔需要嘅野返嚟

高端自願醫保?
講緊自願醫保嘅靈活計劃?

係 睇完覺得axa / fwd幾好

FWD 出左隻高端自願醫保"尊衛您"
每年800萬保額, 終身4500保額, 可以講係全包醫療費
住半私家房(2人房), 可以扣稅, 有保揀自付墊底費
係幾抵屌

永明好唔好？
好少見人買永明

掃咗咁多版冇人講到重點…成班agent sell單…
公司有醫療買張high end 30000-50000墊底搞掂啦…仲有唔好買大公司，兩間A記、P記、M記、BUPA多客買，個個claim，年年話醫療通脹要加價…到20年後都唔知係而家幾多倍…
要買就買中型保險公司，FWD, FT, YF都得…反正都可以免找數就ok…
Bowtie係平，但run左幾年都未賺錢…冇乜信心…
自願醫保有得扣稅，扣埋的話有墊底費的一年3、4000…
仲有一點，如果唔移民的話買亞洲版就可以，澳洲、紐西蘭都包，全球除美貴好多。

儲蓄危疾我自己有買，因爲唔係for醫病，係你冇收入供樓日常支出嘅錢，另外老咗仲有保障，唔駛到退休仲攞一舊錢每年供。

利申：份工係砌保險product

歡迎查詢 問完再睇下點
利申axa agent

􏰂􏴥􏴦􏰬􏱏􏰴􏴧􏰬􏱍􏳱􏴦􏰬􏰭􏱟􏱏􏴨􏰷􏴩􏴪􏴁􏴤􏱋􏱪􏱫􏴫􏴢􏱞􏴁􏴤􏴗􏴘􏴬􏳴􏲶􏴭􏱟􏰬􏱍􏴦􏳧􏱏􏳼想問下身故賠償，􏱡􏴯􏴢􏱞􏱟􏲆􏰬􏴰􏱙􏲎􏰴􏴱􏰸􏰷􏱋􏴧􏲖􏴀􏱷􏳽􏳾􏲜􏱋􏴲􏳖􏰬􏱍􏲒􏴝􏴳 􏱼 􏱇􏱵􏲩􏴴􏱋􏴵􏳕􏴶􏱗􏲨􏱡􏴀􏱷 􏳽􏳾所謂嘅非保證現金 係咪姐係儲蓄式？

有現金價值嘅 唔理保證定非保證

唔明你講緊咩

啫係有呢類野都係有儲蓄性

無儲蓄定期危疾保 係咪恒生都ok?

咁純危疾係咩樣？

無現金價值
保費每年比左就完

大貓 恆生 BOC Blue 都有
網上投保, 主要只保三大重病(中風/癌症/心臟)

若果覺得保得唔夠
據我所知 Zurich / 中人壽 都有啲範圍更闊嘅定期危疾保, 而又可以上網投保

而其他保險公司都有"定期危疾", 但有無agent 願意sell 你又另一回事

買保險都唔買最大間
信連登仔 無得輸

儲蓄危疾年期係咪應該越短 越早供斷越好

咁我想請教下，乜嘢叫最大？
Agent最多？AUM最多？市値最大？
AIA agent人數最多，但業務只係亞洲區，全世界is nothing，今年生意跌65%
AXA全球AUM無記錯係最多，但claim成pat屎咁…
Generali fortune 500 top 50, 但香港區只做咗億零生意。

一句最大蓋過所有嘢，勁！

買保險最重要係唔好影響而家生活，假設30歲，100,000美金保額，而家市面有癌症、心臟病、中風的多重保，總保費大約50,000美金，照除10年paid-up，一年4,5000美金，唔值，反而攤長20年俾，一年2500美金，仲有錢剩可以做其他投資，2500美金係好少，但點駛選擇權响你手上。

而且危疾中一次就唔駛俾以後保費，所以我自己選擇攤長俾。

況且危疾d cash value 10年以上有80% fullfillment ratio已經好好，唔可以當佢係一種投資

講真 我又無講邊間 你就假設咁多
一睇就知你係agent on99咁
成段野比我感覺到100% agent
我講大間係得3間 你自己參透下
PS.我唔係agent 我係用家

我普通人 理撚得佢賺幾多咩
最緊要唔會執笠
連登仔真係成撚日害9人
希望大家買野前自己諗下 唔好上黎睇人講兩講就信曬

你覺得我係agent咩係囉，我又冇著數

岩岩用aia私家醫院day Centre 照完腸鏡
AIA 幫我pre paid 晒 感覺唔差喎

早排用公司bupa 去住院照胃鏡
都係免找數 感覺無咩分別

對比下我寧願唔住院 即日做完出院好過

垃9圾又貴就係呢間

上面有人讚呢間野wo

可以傾一傾了解下～ 睇下咩適合

fwd尊衛你，可以考慮

利申：已買

ching
ching 有良心
利申:有牌但未開過單

睇哂5版都無人評論下cigna

20歲，唔煙，家族遺傳，預計自己消化系統會出事，最差情況cancer,點買好

啱啱出嚟，有咩保險係必買？大約幾錢，唔要含投資

恒生定期危疾保無包中風
大貓就有

有恒生戶口無大貓 得閒搞搞先

如果有兩個屋企人60歲前出事的話影響較大，投保時亦都要申報。

你而家係咪乜事都冇？保險公司應該叫你去體檢、交報告同做檢查，最差情況係exclude某部位的疾病，但未至於拒保。

問下你d agent朋友，佢地公司有冇得做pre-underwriting，有大概結果先做決定。

危疾一定要買，term CI保障疾病較少，但都ok，價錢平好多。但要注意份保險幾多年renew一次，1年、5年、10年都有

正確係幾多年調整一次保費

巴打我有睇開保險股
雖然醫療應該佔business mix好少
但都想學下點買保險至於學下保險公司點run

見你係行內人想問你幾條問題學下野
1. 其實呢啲plan long run係咪加得好多
以我認知年齡大一歲就係個premium table升一格
而個table每年就應該跟medical inflation漲價
我如果假設每年兩個effect加埋一年加7%保費算保守定預得少 (大概10年double一次, 20年就已經4倍保費)

2. coverage係咪唔會跟medical inflation adjust,即係其實去到20-30年後可能一年自願醫保交3萬保費, claim到通波仔都最多8萬幾
咁不如cut撚佢,3年大病一次都有賺 (當然high end唔使擔心唔夠coverage就冇問題)

3. claim experience方面其實你見到大概係點, high end plan cancer下下幾十幾百萬咁倍個claims pool好似仲頂到咁
有冇話大陸人定香港人打爆個pool多啲
而且係咪要留意邊間個pool多d buffer,咁先冇咁易加保費加得多

4. d plan買咗有病好難轉,如果上錯船見佢今日保費平但幾年後爆pool一年+20%保費咪仆街,會唔會/多唔多發生

5. 其實點解top up會咁抵屌,明明d plan有得加smm, smm coverage仲過top up但仲貴
我見其實都好少病會下下>10萬,但top up唔見佢限panel
我搵個中環名醫開次刀幾十萬佢係咪會話非必要醫療唔比claim足 (唔知top up / high end pricing model係咪假設只會搵一個median價錢專科,太貴會彈返轉頭?)

6. 但就算當醫生有限制,其實cancer好想見,而化療/免疫好易下下幾十一百萬
照理個claims experience應該好爛? 但我見到價錢真係好抵屌
如果cancer本身唔係常見打爆pool項目冇理由咁多濕鳩plan例如自願醫保淨係得8萬非手術coverage

我唔係做frontline梗係咁講啦
一張單，佣金，claim pool，operating expense，廣告費等，全部都係錢，保險公司邊有咁高return俾到個客

推

有d長，我盡量答

1. 係。跟保費表隨年齡加價係expect，但醫療通脹加價係expected+unexpected，一方面客應該有心理準備會加，agent亦有責任要講，但加幾多真係保險公司話事。所以medical真唔係鳩買，多人買個pool易爆要加價好正常，多則一年加12-13%，少則兩年先加5%，所以買前要問清楚。

2. 講真，十萬八萬手術俾唔起咩，最怕係一百幾十萬，要賣車賣樓嗰D。所以我自己冇普通醫療，都係用公司，加份high end就算。
醫療單通常係出新plan，舊plan有adjustment，或者加價同時加保障都有。

3. high-end medical香港人先claim得多，私家醫生都會問你有冇買保險啦，china人買危疾多，你估agent咁鐘意幫客搞claim咩，最好個個買saving，額可以做大d，佣又多d，醫療單真係似基金公司儲AUM滴滴仔…

4. 其實幾年先加20%唔算多，proposal都有幾版係假設每年加5%保費變化啦，冇人睇ja ma

5. 可以嘅話最好係入院前俾保險公司估價先，則係免找數。同埋醫生醒過你，一年填咁多form，肯定知大概開幾錢保險公司會批

6. Cancer係好常見，但更常見係有cancer但冇買保險，覺得唔需要嘛，覺得人地sell你嘛，覺得d agent好假，千千萬萬個理由。
仲有加價的原因唔一定係大病，你上網check下去私家照胃鏡腸鏡，呢十年加價幾多就知咩事

恒生保險無左既？ 呢間公司太廢？

其實買保險個陣都預咗非保證係吹到好大
睇係睇保證金額
如果自己on9當初因為非保證而買 咁係抵死

醫保我會揀自願醫保順便扣稅 反正仲後生唔會有好多機會入
危疾係可以揀term唔用儲蓄呀 便好多，不過多數保到5、60歲就唔保，危疾啲病都大概係老咗個時發生，life嘅就保到99
同埋term嘅會包少好多種疾病，到40歲左右都係好貴到你唔會想供

利申 非agent,上年買咗永明自願同守護168危疾
168個款貪佢包涵嘅病最多

終於有人討論純危疾

我見好多純危疾所保既內客比儲蓄危疾小..想問下巴打們買開邊間？

我比較左d 大銀行既純危，暫時睇boc同hsbc 好似比較好

有冇個別保險公司既純危好過佢地 d agent只係sell 儲蓄危疾..

利申：想幫老婆多份保障 女人容易病

唔記得講..aa有咩係到傾 分享資訊比大家知多d 要買自然就搵你

bupa
利申非agent

買Blue cross,之前學校用呢間既ppo（醫保），基本上睇咩醫生都賠50% 以上，in network 淨係比10$ 美金墊底就搞掂。
因為學生保來，一年只係1萬鬆d

想請教下 短時間內eg半年入面曾經因某部分唔舒服call白車入過急症最後無事 依家想買醫or危疾係咪核保上都會有影響 有機會要我做果個部分詳細檢查先理賠之類？

但一個人正常去到60歲退休後就無工作收入
換句話說,嚴重疾病係唔會影響你工作 => 唔會影響你財政收入
只會係財政支出, 但有醫療保險就會cover返

咁一份保終身嘅危疾保要嚟做乜先

我都想買大貓純危疾 不過應該到50歲左右就加到好貴
諗住買份儲蓄危疾貴少少保到100歲
再買多份純危疾100萬 都係百零蚊每月
咁好似保障哂年齡層 老左又唔洗再供

當然有
我樓上有寫過

Zurich, 包68種
仲有間"教安心(太平洋人壽" 57種

so call"大"嘅保險公司都有
宏利/保誠/ AIA
都包100種危疾

邊個話"定期"危疾一定包得少

巴打high end買邊份？
Cigna既自願（優越）買唔買得過？

通常都係o個幾個位要諗
1. 有無需要保終身
60歲後有cancer 會影響到你收入?

2. "定期"係平, 但到期拎唔返
有需要可以自己計下數, 你嘅保費差額拎去買 index ETF
30年後你估個投資表現回好唔好得過保險公司

3. "定期"保嘅疾病唔係少, 都google到有超選100種, 只係啲19 agent唔願sell

定期就每年比保費, 比到你唔用為止, 講過好多次係唔需要保終身
你需要保障嘅年期只係今日(30歲) 到退休 (60歲) , 30年
而"長期" 就係今日(30歲) 供25年, 但保到100歲
其實"長期"骨子裏咪又係一份"定期", 只係你25年內比晒70年(100歲減30歲)嘅保費
但再講多次,
你係用緊25年嘅錢比錢買左70年嘅野, 但實際你只係需要用30年(30歲到60歲)

總之就係要申報 唔理幾耐之前
將你自己知道嘅野講出黎
核保果邊會決定 如果有需要可能會要求提供更多資料

危疾中咗就一大筆錢賠俾你 任你點用
而且醫保claim有上限 到上咗年紀基本嘅醫保都好貴 係唔會夠醫危疾啲大病
醫保實報實銷 個額係好少 除非買好貴
危疾醫療費係好高 醫保唔會包到好多
同埋無工作啫 生活上仲有好多開支㗎嘛
到時嘅年紀都唔想屋企人為自己籌旗啦

咁你咪買lor

唔阻你

p.s 睇過好幾間做過research

醫保&危疾果啲
不過視乎你自己能力 可以買住醫保先 都係幾百蚊一個月
危疾可以再諗諗 因為要睇你買嘅保額大定細 都會影響保費

睇agent 大公司啲plan都差唔到幾多

拉

呢間最抵班agent 係到唔夠膽提

繼續買FWD 啦, 呢隻貴一貴都話正

唔係wor
宜家講到過千萬保額嘅醫保

成班保險狗
擺到明個FEEL就叫你開撚左單先
真係屌你老母臭閪

明智

有冇網上報價可以自己入d資料落去計下幾錢？

就黎2021 仲有人提危疾
一係你唔做功課人雲亦雲 一係你有心跑單害9人

醫保識揀就唔貴, 以我自己嘅例子:
每年800萬額, 終身4500萬額,私家房醫療 唔知你覺得夠唔夠醫
但保費只係同一份35萬保額嘅醫療差唔多
識揀買份有"自付費"嘅 高端醫療絕對 係性價比高

退休後嘅生活開支唔靠屋企人<-我絕對認同
但唔代表有病嘅時候要靠份"終身危疾"
退休準備係要靠自己投資
「有需要可以自己計下數, 你嘅保費差額拎去買 index ETF
30年後你估個投資表現回好唔好得過保險公司」

大部份都有

無個d 算9數啦, 仲要搵個agent 報價麻a煩

有朋友買左份aia自願醫保（普通病房） $3400一年
算唔算ok?

Google睇過下全球保 減埋稅 好似幾ok?

Cigna / FWD
都有得網上報價, 但cigna 要留電話
fwd 只限於"揀易保" (好似係)

如果係"自願醫保", 印像中睇過唔少公司
都係有保費表公開

見到有人推FWD 已經知咩事

呢排真係咁差生意 要係到乞食

差左未見AIA 同P記

滿足下你啦咁

AIA好好
保誠都好正

我冇返工
自願醫保同我有冇關？

拿拿拿 有人開始嬲嬲豬

繼續推多幾間sup 9 plan 唔該

無返工 定未有工返?
自願醫保啲人aim 扣稅多
如果你唔需要返工=> 交稅

都可以睇下入邊嘅保障範圍啱唔啱你用

你睇晒唔我上邊嘅回覆先講野啦傻豬仔

冇返工
都唔打算再返
又唔算自顧
反正冇稅交應該睇返其他醫保？

我會建議無需理會佢係咪"自願"
當佢正常醫保咁睇就得
留意到有啲公司嘅自願醫保 內容幾正
一個大lunp sum保額, 可以揀半私家房/私家房
揀埋有"自付費" 就性價比極高

Aia醫保點睇？ 不過普通房 要比既 好似fwd好d
不過我朋友係 3份保同一個aia經紀買 一個人跟哂好似無咁煩

我仲諗緊散買定搵個經紀跟哂好

墊底費邊個額最為常用/用得著？
30000/40000/50000

可唔可以去台灣醫之後claim返？
我見台灣醫療費用比較平
保額可以買返細d?

我睇連登巴打醫阿媽果個post睇到d醫療費真係癲

自願醫保係幾好 但佣低 agent 會狂踩

危疾 係對賭 買得大賠得大

果d有得拎番 供夠唔洗供

9毛出在9身上 最後都係水你

Agent狗又維穩

上次有個agent 狗 sell 話呢d唔可靠

唔知會唔會執

睇自己負擔能力/ 平時有無可能拎得出個自付額/ 公司有無團體醫保提供
我自己會揀最高嘅自付費, 保費平好多
加上自己平時都有夠嘅緊急儲備金

Aia 算最大？ 但負面新聞多

買咗AIA嘅自願醫保，簡護危疾保，同埋添意保，好平。

垃圾agent 狗又9up

當30歲 開始每年買一百萬 純危疾幾歲？

買佢果d 儲蓄危疾要供到唔洗供又幾錢

Aa狗不如計下比大家睇

市面上都有唔少醫保 包括亞洲地區
但我唔認為要特別考慮去台灣醫

香港嘅大額醫保終身額都幾千萬保額, 其實都好夠, 唔需要擔心

一般嚟講香港私家醫院手術費唔太貴
我媽媽做個cancer切除 私家房都係45萬
佢份單每年保800萬, 絕對夠找
香港私家醫院手術收費喺佢地個網有晒list, 建議都睇下

可能會問, 咁大額係做乜? 主要係for 例如癌症藥, 每月藥費幾萬至10萬
醫返一兩年,條數就上百萬

我叫人買term 都aa狗 真係

Thx 巴打 我睇下比較下先

唔係講你 ，係講對上果個

咁撚多負皮

買到8百萬要幾錢
就係想平d
睇fwd 果隻確衛你得果42萬
30歲都2千4一年
58歲7千幾

巴打我見你話買比老婆

"保險" 最基金要保障家庭經濟之柱
如果老婆無工作收入, 應該係保障左你先 四份(人壽/危疾/醫療/意外)

有閒錢再買醫療險比老婆

終於有人講人話
上高比較plan真係笑死人

樓主真心
邊個agent 幫你跟重要過邊間保險公司
你搵相熟嘅朋友又信得過架啦

我自己都係FWD
隻plan 叫The One 衛一
網上有保費表, 30歲, 8萬自付, 年費$41xx
如果因為指定疾病, 自付費都可以免, 我覺得好抵

帶返頭盔先, 又比人話打手, 依類高端醫療好多保險公司, 可以自己睇
我唔係agent 唔係broker
唔留TG 唔留wtsapp, 有咩喺到講

份plan 跟你一世
定係個agent 可以跟你一世

我都係搵frd 買, 但一定係plan 行先

我諗係因為自付同埋42萬果隻全球保嘅關係

Plan嘅內容咪一鳩樣 互抄
你要睇就比較保單條款同賠償定義 睇埋公司每個月claim ratio啦

信諾尊尚醫療保點睇

公司無醫療保障，應該點部署先好

有無一啲切Product嘅巴打可以答下我究竟無現金價值嘅純危疾十年後會跟通脹加價？定係會加成點

有墊底費嘅醫保我都有考慮過
但其實好睇你係咩病入院
睇你中小病多定大病多
調番轉你小病多無大病 買墊底嘅一樣係俾多好多錢

你咁計嘅話term危疾都唔應該買
醫保可以搞掂晒
仲有一樣嘢係 你小病入院claim多幾次 保費都會大增

其實保險咁多款式 都係因各人情況需要

純醫療有咁平咩？

我都係咁買
都唔明樓上批人討論乜春
一個平既claim到唔多錢
再加個有自付額既high end咪得
其他人壽意外危疫都垃鳩圾
買純醫療就得

仲有會唔會買完第二年就加1成半保費
長期去計每年加11%定15%出嚟果條數都好貴。。
呢d資料點搵到？
保險公司有冇公開？

連登咪有個post 醫呀媽用400幾萬
呢d case墊底 高端醫保咪好

小病會唔會claim另一份保險好

全保障既買兩份醫保 分開醫大小病會唔會好on9？
高端醫保$0墊底幾貴下

有d普通醫保我見醫小病都ok

高端醫保揀最高墊底同買多份普通醫保 加埋都係月供700左右

我再買多份儲蓄危疾保埋60後

每月都係大約2000幾 絕對唔影響我生活

點睇

唔洗買儲蓄危險
60後可以食政府

有公司團體保
睇緊cigna自願優越點睇？
我預計$40000左右既自費額

政府資助？ 生果金果d ?

比得起1萬幾千就買高端
想平就快一般醫療要有SMM 額外醫療個隻

呢啲你點會睇到
保險狗都睇唔到啦

好多人係咁做
最緊要個筆錢你供落舒服 唔會急用咪得

上兩頁就有件柒頭聲大大話另一位建議跟中型保險公司買係錯
要同最“大”果間買
呢d plan 一買就買幾十年
買左d加得金嘅都好大鑊下
呢d係行內人先知

做過前線 agent
而家轉左後勤
自己及幫好多人入過 claims
大部分人claim 唔到
主因係無睇條款嗰啲項目其實無包（agent 亂講或者太耐記錯了）
或者交文件唔齊所以拖dump 耐左(可以agent 渣幫唔到無提你）

我自己入 claim 前都要睇多次
自己心中有個預算邊啲包唔包

保誠個底好花，實現率極飄忽

其實醫療通漲 你諗一加會唔會淨係一間加

預左加
但係應該有d加得少有d加得多
保險公司應該交5年10年個加幅出嚟比人參考
就好似紅利實現率咁講出嚟

呢度有冇cigna agent？

唔會呀
我不嬲叫人買自願醫保

啱啱上bowtie禁多次30歲非吸煙危疾 100萬
91蚊1個月

有無D免找數top up 介紹
信諾要自己比$先再claim

師兄係買邊間。都想知多d

我都有留意過
但師兄點睇FWD
呢間野港資。會唔會難claim d

AXA個愛護同行危疾保障 點睇

但師兄可唔可以講下垃圾在邊個位
見佢出我vhis high end算係幾平
我都比較緊唔同公司
fwd bupa cigna

難claim？
唔覺wor
40萬claim都自己搞掂

保險公司每日都咁多claim， 唔好比新聞/forum 講一單難claim 就影響到你
通常頭兩三年嘅claim ，保險公司一定chk得緊
另外，唔少人買份醫保就夾個醫生寫紙，做下body chk 腸鏡胃鏡，“扮”入一日院又走去claim
根本有違保險原意，claim 得到都係整臭晒成個pool
往後一定成個pool加保費，惡性循環

保額低過人 保費貴過人

完

boc

屋企人喺我細過買過唔少單 康聯/鷹星/國衛/....
到我大左就自己跟返晒，每份單打去chk下咩status
再chk chk下自己都要買，所以先會自己做research

樓上有人話一個agent好緊要，我唔否認
但agent唔會跟你一世，轉職/移民/甚至早過你死

點都係揀啱“保險”先
到今時今日仲大把人撈亂 人壽/危疾 & 危疾/醫療

想問大家
買保險 你地睇公司 定睇 agent 行先
假如你aia / 保誠 / 宏利 都識人
我有超過8個fd做依3間 所以完全唔會搵陌生人買
旅遊保 各自跟3個買過 因為無claim 過 分別唔出邊個好

其實 claim到錢 同 agent有咩關係？

agent 只係 客同公司客服 之間條橋

巴打有無邊個plan可以拎出來比較下保費versus保額
暫時我只係睇過VHIS high end plan
保費就
BUPA hero (advance) > Cigna 靈活計劃（優越）> FWD 尊衛您 - 半私家房

31歲非吸煙男士計
Bupa Hero (Advance)
$40,000墊底費 年度保額$25,000,000 無終身限額= 保費$5,093

Cigna 靈活計劃（優越）
$50,000墊底費 年度保額-$5,000,000 終身限額-$20,000,000 = 保費$4,044

FWD 尊衛您 - 半私家房
$50,000墊底費 年度保額-$8,000,000 終身限額-$45,000,000 = 保費$3,348

只想有數據理性討論一下，求賜教

我都有望過，性價比係幾高
但因為我同屋企 都prefer住私家房 & 交稅問題對我嚟講唔係太重點

點睇信諾果d

［bupa］ 高端醫保黎講 hero定together 抵屌？

Agent 跟得好唔好好重要
依啲plan 買一世

一陣過幾年 你個fd 轉行 就變孤兒單
已經聽過好多人變孤兒仔的慘況

你自己都講左 agent係會移動
幾好 都只係跟你5年10年

孤兒單係必然發生嘅事，只係時間問題

再講
好多野都可以自己跟/遲早都要自己跟

唔覺
因爲我會自己跟 自己搞claim

其實都唔係難嘅事

ching 永明危疾全護保25點睇
之前老母叫個親戚嚟比份保險我
個時諗住親戚應該唔會比啲太伏嘅
而家睇返份野又有d伏咁

自己做 Bank risk
有心得主要係因為 父母年紀大
agent 走嘅走，移民嘅移民，未死嘅都已經60歲 點跟單

所以父母嘅單自己去研究，有錢嘅拎錢，無value嘅一係cut 一係轉
自己出身都要買，自己做 research
broker agent 都有好嘅，身邊唔少
但始終身份有別，畢竟一份保險跟你幾十年
無理由就咁聽人講幾句就買

伏咩先？ 供得長？
保險 喺我角度點都係需要嫁啦
所以我唔建議隨便cut
(如果你原意係想聽我叫cut)

供左嘅錢已經拎唔返，唔應該係落決定嘅思考範圍

依層無研究

主要係驚中資唔穩？(泰禾保險)
我上幾頁都講過，香港嘅保險公司唔易執
多數都係收購合拼

遠啲咁講，依今日今日香港嘅環境去推理
第日仲有無純外資喺香港

今日買外資嘅單，十年後可能都under中資

其實佢個概念都幾唔"保險"
非保證本身係複息, 佢要諗到用非保證舊錢黎供仔女讀大學唔通估到自己幾時死咩
當然呢份個plan吹到咁大呃人落疊又幾仆街下

啱啱睇份保單保額得30萬
係個啲儲蓄型危疾 保費每年都6600$
儲蓄個舊錢供成24年再計埋啲唔保證嘅錢先回到本
而家先供左4年 即將要比下期保費
對比其他危疾好似百零蚊都有成球野保額
就算第時真係有咩大病得30萬都幫唔到好多
其他純危疾供5,6年先等同我供一年 保額仲大好多

所以你見我嘅comment 都係咁買
純危疾 + 差額去月供 index ETF
危疾去到60歲就唔需要
到時index ETF 就夠你退休

移民依樣講起有野要留意
包外地住院 唔代表 份保單喺你移民之後繼續生效

唔少保單生效有個前設，就係受保人係“常住香港”

依啲要睇條款

想問下依家d 虛擬保險全部都係開無耐，時間未長到好多人開始claim錢（危疾/人壽果d），或者未有機會有好多負面新聞，大家又點知間野穩唔穩陣？
會唔會到時多人claim佢就走佬？

咁我呢份係咪cut左佢好啲
保額低又供得貴
供左4年

呢個組合係咪性價比最高又可以claim 到cancer 治療費用？定其實直接買一個高端醫療plan 好 hero or Cigna？

請問如果份保單係包晒所有藥物費用，但同時要俾25000墊底費，如果一個月係要俾50000藥費既，究竟係唔洗俾藥費定每個月都要俾25000墊底費？

我個人建議照供...除非你依家供唔起...

危疾額睇返唔同年紀同經濟能力再加啦

你份單係 一個額lump sum 咁claim 嗰啲?

通常個lump sum 係每年計 or 每病計
而個墊底費 你要望返每年計. 定每病計

一般嚟講唔會每個月墊底25000咁計

你錢多可以買0墊底高端，最緊要唔好覺得貴

真，當買黎化財擋災

30萬港紙定美金呀，30萬港紙你計下醫療通脹到你中嗰陣可以做乜仲要講緊你早期危疾，原位癌賠得嗰25%

儲蓄危疾真係傻仔先買，窮嘅買唔起大額，有錢嘅根本唔缺錢
點解咁多agent同你講危疾最重要，但又唔會同你講其實有純危疾，因為分最多呀柒頭

就係港紙 而家睇到先覺得有問題
之前老母搵做保險嘅親戚搞
個時老母幫我睇 我冇乜理份保單內容
諗住老母都算睇保險啲野多過我
佢應該睇儲蓄個邊就諗住當幫我儲埋錢
保證個啲錢少到仆街

純危疾儲蓄危疾幾個分別
保費 / 每年調整 / leverage ratio
保幾多次
保到幾時
現金價值(退保果陣)

考慮自己身體狀況，經濟收入同壓力，屋企病史再決定。有啲人會買曬兩邊，例如2:1 or 1:1咁買。

其實最煩係因為食緊藥要加保費...想加大個危疾保障都好困難

曾經想搵aia買term life 加左幾倍保費...其實係咪無計？

大貓出左隻不分細項既自願醫保銅級
點睇

呢個回覆有料到

加幾倍
aia 嘅term life 我自己真係無留意,唔評論

我買大貓term life,
無論您的健康狀況有何轉變，您的「滙家保」每月總保費﹝包括基本計劃及附加保障項目﹞首10年不變，之後保費會每10年調整一次直至保單完結或您年齡滿80歲。

另外都望過恆生, 都係十年再十年
印像中 Blue / Zurich/ 中人壽 都有網上投保嘅 定額保費Term Life

大家可望下hsbc匯家保
幾得意 係定期人壽為主調 可以加埋危疾

加幾多倍就唔記得 肯定一倍以上 之後Term我都買左hsbc果個 佢咩都無睇都受左保 依家係想加危疾又返左去依個位

唔quote 太長個reply

大貓 醫保我無望過 唔評論 但好似係掛單AXA?

另外, 另一個reply
大貓匯家保個人壽除左可以加危疾, 仲可以搭埋意外保
要注意佢個危疾只包三大重症
如果要包多啲嘅危疾就要望返其他公司
但我覺得當年紀大左要加額的話, 都係一個性價比高嘅選擇

想問師兄們今時今日點睇 "投連險" 呢樣產品?

睇條款係醫保係大貓自己做返

我會建議一份term Life 再自己月供 大市index ETF

其實有agent 跟差幾遠？或者應該係話自己搞claim 的手續有幾易/難？
樓上有人講得岩，就係agent 流動性都高，唔可能要求人哋stay 喺同一份工，我話我會stay 喺份工廿年都無人信啦。
如果somehow 點樣都要自己跟下claim 的手續，邊間又容易handle d? 如果揀無agent 果d，又應該留意d咩？ 都係Cigna/ puba?

以前銀行呃大陸佬一流

供保險不同 供樓
一定要當total loss 咁去預期 倒錢入海無得回本

所以有啲人買大左幾年 之後先斷供。。。

我自己handle 過自己 & 呀媽40萬嘅claim

我覺得無想像中咁難, 我講下大約情況
一般入院, 就打上保險公司CS 叫佢fax 份claim from 去保險公司
亦都可以自己印定份 form 比護士/姑娘
中間住院過程其實無咩野要搞
到出院o個陣, 其實私家醫院都做慣做熟
會比晒所有嘅單據你, claim form 都醫生填好左吸印

你要做嘅野就係張所有單據/化驗報告/醫院比你嘅文件, 總之成疊野
所有正本交比保險公司, 加埋碌cr card張單
仲有份claim from, 第一版填返個人資料, 因咩事入院, 痛就病, 傷就傷
份form 有晒QnA, 照直填就得(除非你呃保險body chk)

一般嚟講一個月內就搞得掂
心急嘅可以login 網上睇下status, or 打上CS 問下有無文件要補/ pending

而agent 幫你做啲咩呢? 幫你交文件/ 又係幫你問下個CS 有咩欠交/pending
有咩分別? 唔太覺

認同
Term 嘅保險就係最原始嘅保險, 保費當支出, 洗左就算

屋企人由 2000 開始一路供緊, 應唔應該 cut?

反而我識有個做私院的護士
供左一年全包plan 之後cut左

因為佢見好多危疾病人醫醫下最後都要返公立
佢就係做腫瘤科 真前線 成日要幫病人計單

巴打 咁最好係咪
一份醫保 一份高端醫保
人壽 意外就睇需要？

咁樣夠唔夠玩到80歲？
純危疾其實係咪都無需要？

中癌都係兩份醫保醫

係咪無agent 果d通常都要自己俾咗先？
定可以confirm claim 得到/claim 到幾多先真正去睇醫生？

又岩呀。所以呢樣都係點解struggle 咗好耐都未買醫療

喺我眼中 四種保險都需要

我係咁買
我單身，但我父母仲有20年命，我死左要留錢比佢地>>> 人壽
我唔知第日會唔會有老婆仔女，但如果到時先再加人壽保費唔係今日嘅價
>>>>> term 人壽

父母要養，自己要生活
我有cancer 會三五年返唔到工>>> 我需要危疾保
除非你本身唔洗工作都有足夠收入
如果唔係，我諗唔到唔要危疾保嘅原因

同上一樣，有車禍令我斷手斷腳，返唔到工無收入
>>>意外保
同理，本身唔工作都有補動收入？

醫療
我就咁買高端醫療 with 墊底費
睇下自己有無公司團體醫保
無嘅就揀份墊底費少啲嘅高端
因爲筆直問題，就要揀下，唔住高端醫保私家房
市面上都有啲普通房，但又lump sum保額嘅醫保
無需要買兩份

另多都講過幾次
保險係你嘅防守，另一邊廂要好好投資for 你第日退休生活，65歲後都要交醫保保費
簡簡單單月供大市index ETF 就夠

不嬲都係要自己找左數
唔關agent唔 agent事

有啲保險公司會提供“出院免找數服務”
但要入院前一兩星期申請

樓上嘅case 我都聽過，先當係真，我考證唔到

1.唔買醫保，以後大小事都住公立，訓走廊床位

2. 照買醫保，大小事住私家醫院，但到 extreme case 就返公立

自己揀，無分對錯，但揀左好難返轉頭

真
睇家族史啦 屋企人有可遺傳病就老閪都買

HKD 30萬又真係少得濟wo
供得來又無咩意思

保險尤其係住院好似唔好幫襯銀行會好D

定期人壽同危疾 幫襯銀行可唔可行？
醫療就打算cigna

唔洗當真
係真係我朋友 做緊某間港島私院
之前佢一開始月供7千蚊 供左一年 就cut左

月供七千
比我都cut啦

有家族史 應該貴普通人好多??

利申: 我係真討論 唔係暗底叫人買定唔好買
去親旅行我都買最貴包爛電話相機果plan

我都想幫呀媽買依個,
申請填好左等報價通知

題外話，保險支出
人壽 危疾 醫療 意外
四份夾埋 唔應該超過月收入10%

多數over 10% 應該都係買多左儲蓄成份(保終身)嘅野

保險好多人話貴
其實係揀錯野，保險觀念唔太啱
又要大保障 又要拎得返 又要識升值

我就覺得保險預月入 20分1 就夠
月入2萬 最多供1千

agger
到時有咩大病嘅話最多打支毒針安樂死

多數投保時會問父母病史only
未聽過會問成個“家族”

一般online 投保嘅保險公司，只要父母有cancer病發，就買唔到危疾 (親身經歷)

但如果係offline嘅投保，depends on 咩病
我試過就可以買到
保險公司會做 full set under write
而保費依舊

我都係咁諗
萬一有事都幫唔到好多
想cut左佢供過份純危疾好過
洗鬼佢幫我儲蓄

你睇邊間呀
我上幾頁都寫左有啲包100種病

依隻 得三大危疾，想包多啲可以睇下其他
不過就一份錢一份貨 羊毛出自羊身上

我就係因為老母中左 cancer
搞到我買唔到佢嘅危疾

我無特別研究，因本身細個有份細嘅終身，所以我自己都係加額買銀行嘅危疾

保險公司好多都有
只係平時agent 唔願sale
但今年個個都無單開

網上嘅你可以望下 教安心/蘇黎世 有晒網上報價

AIA 保誠 宏利 中人壽 都有term危疾
但網上無報價，得單張望下

頭盔:公司眾多，不能盡錄

保誠睇過定期危疾都有啲廢廢地

教安心真係未聽過

可以睇睇蘇黎世

AIA Agent質素非常差
乜都唔識 唔信自己去了解下班agent質素
同埋間公司係紅底 支持黨安法

高端醫保 有啲可以喺指定大穫野之下免左墊底費
例如FWD The One (用緊)

又頭盔先：其他公司有無唔清楚
可以睇下

有啲巴打話呢間野係想要 big data

同尊衛你分別係咪the one中左上圖既病就免墊底？

可以咁講, “尊衛你”係無免墊底費依個賣點

另外，the one 嘅墊底費選擇唔同
受保地區選項唔同
& 佢係私家房
唔係自願醫保無免稅
保額 都有唔同

我相信今時今日 間間保險公司都會拎big data
for Better claims, pricing, prediction

每一間都會

The one幾好咁
買多份自願醫保醫細病
萬一中大野唔洗錢醫

唔好咁啦
我又比人話打手嫁啦

頭盔講返句
可以上10life睇
再逐間揀出嚟睇條款，自己比較
保險依家野真係“大同”，但“小異” 每人care嘅位唔同
真係自己望下

btw.
樓主無公司團體醫保？

買多份細我覺得有啲晒錢

醫療通脹冇得搞喎間間都會加架啦…我反而覺得如果本身成日都多病痛要claim ，用Bupa 先啱，因為佢自己都講到明佢係唔會因為你索償次數多少而加你保費。

如果會+top up
想知保柏靈活配自願醫保 定係卓康健好啲?
2個都加full cover

邊間公司？ 邊一個plan?

好多巴打都話儲蓄 呃人 其實睇你需要啦
20萬同30萬可以cut 50萬都供得吃力 cut埋佢
我自己覺得醫保重要d 有閒錢買埋hi end
危疾買定期啦 每10年加保費果隻 大貓有

危疾保可以醫病用 但最主要都係當生活費
我都係最近先知 醫保就真係醫病用

有樓有車未，冇樓冇車前都不應買任何帶儲蓄成份嘅保險

有無巴絲聽過AXA果隻愛護有加危疾? 最近有agent sell, 望落唔似Term/傳統儲蓄危疾
但保費又唔係平過儲蓄危疾好多, 感覺好搵笨 呢個價寧願買份Term加大個槓桿仲好

agger

有冇人有買cigna elite 嗰個plan？

想問下危疾
富通168好定萬通 首選500+ 好
求解答

點解bowtie都唔受保,

連登廣告 不停出bowtie

點解我個AIA fd 叫我買蘇黎世plan 都可以搵佢?

聽過有啲agent 會私下同出邊 broker夾份
份單最後係跟個broker嘅
但你個AIA frd 就同個broker 拆佣

只求有生意做（有錢落袋）

試其他lor

通常網上投保係嚴啲，就咁問幾條問題就決保唔保你
如果都唔得，咁可能要搵返“大”公司agent/Broker 買Term CI

想問如果我買保險前照過腸鏡，買左之後係咪再照腸都冇得claim

唔一定
要投保完， 核保完先會通知你會唔會有不保事項
到時你可以選擇喺冷靜期內cut單

正如呢到問cigna
十問九無人應

即係cigna係好野?

其實公務員買咩醫保好
睇公家又唔洗錢
Mpf又夠退休
出意外又唔會因爲喪失工作能力而比人炒

但睇唔到私家

Bupa有個公務員plan不過好似好弱雞

其實只要睇清楚條文，我覺得間間都差唔多。

好似冇agent, 得broker

就咁睇Cigna Elite好好多，癌症保既項目Bupa Hero無得比。

dark money好似就係之前介紹各類保險個巴打黎

我有朋友用Bupa Hero, 我有問過佢點解要揀Bupa 高端, 佢話都係貪佢賠償冇次數上限, 同埋賠償額都大, 反正買高端都係貴, 梗係買個大啲保障嘅好啦

諗住幫我媽買, 佢唔受唯有搵aia, 跟開個AGENT幾好

同老野買等於送錢比保險狗

我覺得都要睇你有冇扣稅嘅需求，如果有就一定係自願醫保啦。同埋如果你想照MRI都可以claim 嘅話，咁一定係自願醫保。

點解咁講

你呀媽係咪返緊工？定係經濟之柱？
如果都唔係，我諗唔到 佢要買危疾嘅理由

如果係擔心醫藥費，就買醫保
驚貴可以揀個高嘅嘅墊底費

再講
一家人入面
先要保障左家庭經濟之柱
有閒錢再保你愛嘅人

睇返自願醫保條文，好似唔會因個人claim得多就加你個別保費，只係每年統一咁加。除非個pool多人claim爆，咁就大圍一齊加。

但Bupa Hero比其他同類VHIS High End貴好多
有無其他師兄講下Bupa Hero有邊方面更加優勝

我係申請bowtie flexi醫保, 佢唔受保

下，本身試過咩病先，定你啲問題鳩答

老人人基本上只需要醫保，其他都唔使，家庭支柱先要諗其他。
你乜都幫佢地買到60幾70歲你就知味道

華碩電腦好硬
要唔要用吓佢啲手機

有冇見過人買純既買到窮, 窮撚死咗喺條街度?
我冇

係咩?
咁我前段慳咗嗰啲錢去咗邊

我想問d保險問你過去5年有冇乜病嗰啲
如果我有
係咪可以隔五年就買得,中間唔好睇醫生

還有, 純危疾年年可以唔同保額
今日保50萬, 20年後可以要求保500萬
水平呢, 今日買50
30年後都係賠50

"有時候claim唔到都會幫你拗得返"

你親眼見過?
我隔離屋個師奶太極班導師隻狗個前狗主樓下看更個朋友既一個唔識既人話：
冇咁既可能。

未必少了 但要落力搵

終於有人正確咁講出點解要買儲蓄危疾-----因為保到99
而, TERM係有保到70以上的。
然而, 70-100呢一段, 我保證唔到到時周遭會係點, 而有個可能係需要等值於今日二三十萬既一筆錢，唔醫都要拎去買嗎啡食
所以我都有買

你搵得唔夠多間
再搵

你啲外國嘢就另外
想講既係, 一年萬幾一啲都唔平

自己俾錢送自己入老人院
痛到極時買嗎啡

危疾同住院分別喺邊 危疾就賠一筆生活費 住院就claim住院手術包唔包藥費？

癌症治癒當中嘅標巴藥 會包
(睇plan)

至於其他藥
大部份金額唔大，未必會包
or 會計落 出院後覆診/ 出院後治癒 入面

(都係睇plan)

只有一點錯
到上咗年紀，你今日份危疾既錢，都一樣唔會夠醫。

咁睇你買幾多保額啫

咁危疾係咪想病咗多舊錢洗 如果淨醫病住院就夠

原意係
舊錢比你cover 因嚴重疾病導致不能工作5年嘅工作收入

如果你100% 肯定病左公司唔會炒你
Or 平時有被動收入
咁真係可以唔洗買

都係係嗰句，term嘅危疾都係百幾蚊個月
無謂嫌貴啦

我通常留梁振英個NO.

一啲都唔人話
係有分別既
不過唔會有絕對最好, 只有最適合自己

轉公司點算
再買過?

FD跟一世
但個FD唔跟間公司一世
今日彈對家彈到草
第日去對家做

唔駛十年
下年就加

第1，你70歲都退左休等死，你屋企唔會因為你有病冇晒生活費

第2，當你30歲買左50萬hkd, 50萬到你70歲仲有幾多溝買力

第3，你唔買儲蓄，啲錢唔會冇左，你多左1舊錢買靚車買大樓買投資，對比你30年先breakeven

第4，保險產品日新月異，越新產品一定越好

除左做水魚，睇唔到任何理由要買儲蓄危疾

仲有冇當年最老既儲蓄保既STATEMENT?

唔係慘況
係個人受過教育但冇辦法自己睇字既柒況

唔識唔好9up

大貓 恆生 blue
都係10年fixed

exactly

你講得好過我

你終於發現了~~
俾158400獲得300000保額

特別係 point 3

不會每月

其實當中幾十種都係啲醫起嚟唔多錢既嘢

唔好買
有咩事上黎連登話自己係手足就會好多人捐錢

咁醫保又幾時唔係
睇你買幾多保額既啫

點睇aia 加裕智倍保？ 舊錢都會滾大
雖然一定唔及你自己投資 但供滿後 70-99 都有效
老左你唔洗再供

純危疾果d 70後好貴

1. 你70歲等死, 你想死喺南昌街啲阿叉村天橋底定老人院有人同你收屍. 呢度腥趕, 唔興免費, 老人院個阿姐打999都要錢架BOR.
2.夠俾老人院幾個月同嗎啡針錢. 有冇聽過CAN入中樞十級痛, 好LUN舒肝. 呢度腥趕,嗎啡針都要錢架BOR.
3.買車買樓既錢同買棺村既錢係分開擺既. 你70歲啟動等死進程嗰吓, 你肯定有人幫你俾棺材錢? 咁啱你係有車有樓既話, 嗰筆殯儀低消老綜唔批架BOR.
4.其實越新嗰啲會越貴, 而家呢一刻買我都覺得有啲過份貴, 所以算啦唔買冇所謂.
.
事實呢樣嘢係一樣好悲觀既保險. 係俾人預期自己70-100時冇人冇物而又住喺當時政府衰過孟加拉嗰啲病咗推落河餵魚既社會度.

一樣有下年就加
同埋年年加同十年後一炮過加返足有乜分別

儲蓄危疾正確SELL法
係一種晚境淒涼又不幸長命既悲觀保險
可惜AGENT們唔識SELL

如果需求係100萬保額，
70/30純危疾儲蓄危疾咁買又點睇？

老實講，儲蓄成份保險同股票風險唔一樣。唔通買開美股又要cut曬定期債券攞去all in股票咩？

Lm

保到99？你供左30萬、到你60歲中左，咪賠番31萬你囉，根本就係你自己既錢，保到150歲都得

可以傾傾了解下 有任何問題都歡迎搵我～

咁點解唔定期危疾+儲蓄保險(退稅年金)?
彈性，效果都比你更好

人地有自己睇法
鍾意可以買多啲

你自己有買嗎？

咁又唔會 無論如何 就算今日買既單 繳咗（我個人好反感個供字）30萬 60中 ，點都有70萬以上

千祈唔好揀保誠，後生就唔洗買醫保啦

如果有A準咁樣SELL , 我會忍唔住想買

佢國際保，我幾次番香港睇私家睇，都保左100% ，中醫50%，一年一萬頭，可能真係唔平啦。佢仲要包埋意外傷亡/死亡保（斷1隻腳好似賠幾十萬Usd)。
可能真係要搵你買保險先真係叫平啦

唔平
但亦都唔貴, 亦都冇咩其他選擇
我負責屌人. 冇咁好服務

算你有雷
我都有.

其實二十頭 非吸煙者 身體健康 係咪都無咩需要買危疾 有agent又同我講話後生買危疾平好多 無事就當儲錢拎返

一對保險狗出曬來

呢啲叫儲蓄保，
一般要供15年，一供就唔可以停，否則拎唔返本金

係咪就咁醫療 唔洗儲蓄保都夠做

沒錯

公務員放得太耐sl都會比人炒(你自己睇csr)
真係有事好快用完full pay half pay sl
睇公立係就係唔使錢
但一樣要排隊
Mpf夠退休真係第一次聽 巴打賺好多？

醫病係用醫療, 唔係用危疾

睇下老豆幾多歲啦, 如果都6X打後就睇下係咪大康之家同中咩病,第幾期啦, 我個人睇法係唔會因為醫病而對本身生活質素有大影響先會拎大舊錢去醫, 唔通賣埋自住樓, 周圍借錢都仆去醫咩, 無限金錢咪醫好啲, 窮撚咪公立醫聽天由命. 人生總有一死, 掉轉係如果醫你會搞到D 仔女家道中落, 你可能都自己去安樂死啦.
唔好話我冷血, 我老豆前年先肺癌死

全薪SL完咪半薪SL，重要係有時返下工
見過人SL左兩年都冇事
所以咪諗買份high end 醫保做下後備
MPF已經過百萬仲有3X年先退休

十年左右，好彩一畢業入政府
先知政府mpf會供15%
個個月萬幾蚊強姦金都爽皮

我有朋友呀媽 食標靶藥一年醫差唔多廿萬
無買保險

識人賣樓去醫呀媽 不過唔係自住樓

老左供保險都唔少錢, 儲埋醫都係ok, 當然有能力就買醫保, 但上年紀一年都萬幾

岩岩買左FWD最新個易衛你
老老豆豆真係幾屈機
25歲，300/月，自願醫保黎仲可以扣稅
500k每隻病每年 癌症額外350k
最重要係d claim唔會分category, 即係你萬一要食貴藥你係可以一年850k用曬黎買藥

而家諗緊定期危疾邊隻好 好似隻隻都差唔多 FWD定AIA好

所以諗住趁後生買儲蓄危疾 供完保到死

但近排諗緊個問題係供完個額會通漲 到廿年後會唔會好少? 同佢講個紅利係咪真係有咁多? 定買純危慳埋自己投資/儲好過

Fwd係咪上網投保？

我係搵agent, fd個fd

介紹ok? 岩岩睇完 自願醫保黎講係幾屈
個agent幾歲？ 好怕後生仔 易變孤兒單

自己搵啦 費時係度介紹 不過佢應該都後生

咁你打粒腎石咪要自資？

買得hiend 應該買埋自願醫保
Hiend有墊底係醫大病 即係做個手術50萬果d

fwd 易衛你 好屈下
仲有邊份自願醫保夠佢好？

買易衛你 係咪hiend都可以慳返

本身想同aia買 自願醫保靈活計劃
聽個朋友講 好彩姐

但識買就買嘅下句係保費同35額差唔多
如果要互補買 咁呢個陳述意義係邊

有d大病 每次醫 藥錢要5萬
你有買hi end保 當墊底2萬 ..咁你俾2萬 保險就同你拎埋尾數 手術費都係咁

自願醫保果d 係醫d幾千幾百蚊

因爲我唔係用嚟互補
我個人嚟講唔建議咁做，有少少晒錢

係樓主會咁樣買

aia有咩唔好

其實你都可以要求係醫院做個wor
但如果你唔想入院佢都有option可以係診所做腸鏡胃鏡乾手淨腳
又唔洗訓醫院
唔係個個都貪醫院正訓一晚嫁嘛

第1 無事咪當儲下錢 70歲咪拎返出黎 無左個保障

第2 呢50萬係對沖 你點知你會唔會下年中病？

第3 30歲買好似有d遲 得2.幾倍槓桿 當你第35歲中 你想醫病定等死？同埋慳果少少錢夠買樓？

第4 新緊係好 但都愈出愈貴

搞清楚基本野先，醫療開支需要買嘅係醫療保險

Bupa 冇終身賠償上限，同埋精神病都包…我記得冇終身賠償上限呢樣嘢，香港唔係咁多間保險公司做到

大貓都係用AXA

危疾唔係儲蓄保，只係入面有少量儲蓄成份，供到夠期最悲觀情況都係會回到本。同埋供夠期唔攞返之後都會一直保到100歲，即係死為止。

危疾意思就係如果中左癌症、心臟病、中風或者其他大病都即時賠返保額嘅意思。都係保障返將來年紀大左如果中招都可以有啲錢醫病/生活咁解

我成個post講左好多次

但都係不斷有人 危疾 replace 醫療
& for 退休

巴打你心水清

點解，癌症末期私院好似可以醫到百幾萬？
得50萬一年好似唔夠喎
另外想問如果買佢搭 hi end, 係咪原則上可以揀d 墊底費十萬既？唔知50萬可唔可以當係墊底費咁用？

咁想全面保障一定買兩份
萬一有病 用邊份自己計

所以點解保險公司賺咁多錢
冇話唔畀佢地買，不過眼見好多人月入2，3萬，每個月供幾千危疾覺得好好笑

我知阿 但關咩事
而家段嘢係話識買就買大額推高墊底>普通
但如你所言，兩樣功能都唔同

你睇#437

同埋危疾後生買真係會平啲，因為同一plan+保額+年期, 20:$7,800、30:$10,300、40:$14,200。講緊係用返當年歲數個保費供足個年期。

危疾供完拎返錢就唔保架啦不過都可以拎返啲紅利用下先嘅，但多數啲人會攞黎供埋份醫保，咁就唔洗錢/平多啲。
醫療係住院費用，危疾唔包你入院洗嘅錢架

For退休可以年紀大啲先買儲蓄嘅，即係類似30-40歲供10年擺10-20年先拎就差唔多

我諗冇人唔明啦掛

用幾千月供份危疾咁多係咪agent水佢地呀

Sorry 新手唔識
如果買兩份，嗰嗰保額可以用黎做墊底費嗎？
洗唔洗分兩間公司買？

供1500有幾多保額

80萬咋

有80萬保額就差唔多啦，$2000佔你收入7%唔多啦，就咁睇冇乜問題

樓上班人問問問
有巴打一早講左
醫療保從來都係bupa + cigna最好
成班保險狗

1. 人壽，係
好建議 cut
轉 term,

2. saving
供左就算，但你唔好 expect佢run到個數
佢係你未來退休一部份，但唔可以係你嘅全部
你自己都要做下投資，plan 退休
大市index ETF

3. 危疾保額得60萬
其實唔算好夠，得1-2年年薪
考慮下 買份保三大危疾嘅term
平平地~$135 per mth, 都幾100萬保額，保費十年 fixed

尊衛你都有 而且好似一樣
但係個危疾list寫左係後面d條款到

自願醫保未出前就係

我諗住後生冇咁多錢就買住易衛你，細病都唔使自己畀自付費。年紀大少少有多d經濟能力先再買hi end有自付費既。

咁依家邊個配搭最好

出咗後邊個配搭比較好？

如果唔夠錢
可以買易衛你+個top up, top up有d 百零蚊個月(墊底5萬左右）都有成二百萬保障額

我自己都有掙扎係咁樣買定直接買個high end

不過同樣地個問題係，易衛你可唔可以當墊底費咁比

應該得啦，但係易衛你講緊每年850k for癌症 ，用黎畀墊底費有d overkill 。如果純for墊底應該買d勁cheap就得。

自願醫保(smm plan) + 高端最高墊底top up

儲蓄危疾係咪無需要

你咁講又好似係

有無邊間ssm plan 推介

我個人睇法係冇需要，槓桿細，流動性低，錢好鬆動嗰啲人可以買
好驚自己中危疾又有錢剩但唔想投資不如買定期危疾+儲蓄人壽，除非你家族好多50歲未到就中危疾，完全唔建議普通人買

間間內容都差唔多，有平買平。

其實會唔會直接買份0自付最好，兩份加埋都同0自付差唔多價平少少。smm中間有啲位睇清楚保險公司最多俾到幾多，唔係用到係最高留下個位，claim唔到都要自己俾返啲出黎

差好多下wor，而且年紀越大差越多

純for墊底用既自願醫保大約幾錢？

30歲咪300零蚊左右

我見有d 自願醫保plan 唔係full claim
不過都好似claim到墊底費
咁如果買易衛你 claim到墊底又full claim

咁唔可以full claim既自願醫保咪out撚哂？ 我見幾間都仲有做 例如aia 就算fwd都有

結論 即係 買易衛你最抵屌？

好多時都話用公司醫療加份有墊底費high end，咁其實墊底費果part會係邊個item扣？因為公司醫療通常分住院膳宿、巡房同手術費，每個item最高既限額都唔同。

所以要知墊底費究竟扣邊個item先知道公司醫療夠唔夠cover

ching 我最近買左份危疾買左25年係加強（大吉利是仲左再仲都有得claims），月供1400，但我啲朋友成日話我比人呃份危疾太貴，咁候生洗買危疾。。。但我個人又覺得買份保障，25年後又有得拎返都係保障。我就岩岩買嘅，啲朋友話我份危疾退左佢。利申：個經紀係同學 Ching比啲意見黎

咁如果出院後 長期病患 每個月都要睇醫生 每個月都幾千蚊或者幾萬蚊 買邊份會好d?

你當危疾係生活費 供完之後保到你死
揀d有分紅計劃 舊錢會滾大
當然唔好諗住有賺 你買緊人地服務
唔好指意份保係所有既投資
當佢係你日後投資既一部份好d

追post睇d巴打講

推，我都想知，墊底費係點計，每年？每次入院？每個病？

thx
我cut人壽應該都拎得番d錢
最多蝕一兩千

男既死撚開啦屌你老母

我都研究緊買邊份醫保好，墊底費應該係每年計

早幾日有睇過Cignx 升級保PDF裡面有個例子Cathy 講墊底費計算， Ching 可以去睇睇

我見到佢逐項拆，咁其實一般人咪好難知道點樣買一個平平地既自願醫保去幫個hi end比墊底費？

我本身有公司醫療，見佢都係逐項拆，逐項有cap。我都計唔明， 所以唔敢揀高墊底費plan。

想做孝子 想幫2老買份醫療 有咩建議？
利申2老岩岩60，完全冇買過保險，老豆煙鏟
唔該先

咁即係一定要搵agent,
想自己黎

cignx 同 bupx 呢d網上保睇清楚細字先好買

想fwd 自願醫保標準計劃 + high end
但比較少人講fwd依家公司
有冇人知fwd掂唔掂？

0墊底係65歲前唔覺貴 過65歲就差唔多2萬起步 一般都係要8000or22800墊底
做緊Mxnulife 可以係度問

危疾就YFlife 既首選500+
醫療就FWD 既尊衛你VHIS 16000墊底

伸利 broker

點解係16000墊底而唔揀25k or 50k?
另外巴打點睇後生買易衛您，年紀大d有多d經濟能力先買尊衞您？

百老滙=broker
Apple store=Agent
而保險產品同iphone 伸利 半個果粉

所以唔會有一間公司完全贏哂
每間公司都有自己皇牌產品

16000墊底 一般窮L都比得起 利伸窮L
有能力咪墊高啲
易衛你 如果第時中cancer 想用最先進既治療
一定唔夠cover 淨係講緊一次質子治療 都唔夠做
好多人成日假設自己唔會咁好彩 咁咪易衛你夠駛既
尊衛你 係高端入面算窮L恩物 性價比較高
老左都負擔到

唔係好知cancer藥費幾錢，不過易衛您一年850k都唔夠做？
另外我見尊衛您包既cancer治療都係「治療只包括放射性治療、化療、標靶治療、免疫治療及荷爾蒙治療。」好似都唔係包最先進個d。好似得cigna先包最先進個d？

要睇咩Cancer 第幾期 你自身身體健康狀況
藥有平有貴 有得比你揀
都係睇份醫療保到幾多去揀
佢寫就係寫幾隻治療 你可以email問Cs confirm
利伸 本身買揀易保 只有寫化療 標靶
Send email 叫佢問理賠部 回覆話其他都包
除左你講個d之外 質子呀 數碼導航刀 都包
應該係隱藏技🤣

Broker 都係會有個類似ag 既人去sell
亦會有以上既service
broker最大優勢係可以比較唔同產品
揀樣最岩自己既 不過香港broker 都幾低調
我都係做左呢份工先知咩黎

都真係好難揀
唔想係HA慢慢排隊醫病，易衛您又全包。
尊衛你有萬六自付費，我岩岩出黎做野冇幾耐要嘔呢份錢又幾肉赤。
但係又驚真係奶大鑊野850k一年都唔夠包。

易衛你 需然無墊底 但保費都貴
尊衛你 平平安安渡過4年 就慳到個墊底
墊底係一年計 即係你一年hi左兩次野 唔係比兩次16000 而係總共16000 下年有野要follow up 都唔駛再比 但係下年hi左新症 就要比墊底
點都好啦 香港地有能力既就買啦 無就排HA啦

利伸 未做之前 都係 保險狗勿近

你講既「平平安安渡過4年 就慳到個墊底」意思係？

Sor 講到1999
用我年齡計 易衛你既保費 貴過 尊衛你 4000
咁我求神拜佛 慳到個墊底先好乃野

好 唔該巴打

睇你份單係主要人壽+儲蓄
就唔使諗可以排得足
正常都係派咗比儲蓄保險先
冇得又有 人壽派息又唔派得多
根本唔同計劃
你呢個保障係為咗有人壽保障
你買係買保障額
唔係佢嘅回報
回報只係配菜
真係想收息收得穩定
就點都係做儲蓄計劃

利申:保險狗 非保誠

巴打今年幾大~

我諗無論經咩公司買/ 有無agent 跟 都應該要自己睇清楚條款

咁低過萬6例如好似腸鏡嗰d係咪要自己比？
如果我買個易衛你 +個 最貴墊底（例如8萬）既fwd top up 智采醫療（大房）plan會唔會好d? 個top up都係兩百蚊一個月，但係有一千萬保上限，如果大單野就claim top up, 細單野就claim 易衛你
可唔可以幫手比d意見？

點解要兩份醫保
智采揀個低啲墊底費唔得咩？

咁如果冇公司保險 要點買好

以30歲計
智采 無墊底 $5723

易衛你 加 智采8萬墊底
4515 + 1919= 6434

點解唔直接揀智采?
再唔係"尊衛你" 萬六墊底 $5087

呢家個事主咪就係話人壽都做唔足囉

但就咁買智采好似唔包日間腸鏡胃鏡，同埋門診診斷檢測（ct, mri) 嗰d都要自己比？依d好似點都要加個自願醫保先保足？

其實我係諗住老咗留個有墊底既plan 保大獲野（反正有d豁免）, 後生至中年就保腸鏡胃鏡打吓腎石嗰d小手術，如果尊衛你要搭多個唔洗墊底既plan for 小手術， 會唔會好overkill?

揀自願醫保最平嘅標準計劃，都包日間腸鏡胃鏡，同埋門診診斷檢測（ct, mri)

fwd確衛你 + 智采8萬墊底
2170 + 1919 = 4089

如果揀bowtie自願醫保標準計劃仲平啲

咁嘅配搭得唔得？

唔少人保險概念都仲係一般

保險原意= 機率細 而又財務影響大嘅

醫保為例
你可以揀一啲包埋：門診，牙醫，換眼鐘，日間治療，甚至包(非意外)入產房生仔

但以上嘅真係 機率細？而同時又金額大？

保險都係羊毛出自羊身上

死攬住要包埋身痕想去日間腸鏡胃鏡 又係咪真係需要？
包埋保埋緊係okay, 咁唔該比高啲保費

thats why
我依舊維持個建議
本身有公司醫保 ,就買份high end 高墊底費

無公司醫保，都揀份低少少墊底費

其實如果公司有醫保係唔係直接買尊衛你5萬 墊底費就可以？

我建議係咁

其實我都煩緊要易衛定係尊衛，我暫時prefer後者，但又保唔到小病

有墊底費嘅plan供供下有冇得轉墊底費個銀碼(例如本身50,000下年轉做80,000)？同受保地區又有冇得轉(全球/亞洲)？

頭16000 附合醫療需要既 係自己比無得走

用40歲男性計 vCan特等+Thechoice普通80000墊底
大概比11500 年繳
你用唔著3年都比左Vprime份16000墊底出去

尊衛你 16000墊底 只係6100一年
用唔著3年就慳左份墊底

最重要係睇返60歲打後 保費差都幾多下

小病 你去是但一間私家切條盲腸都
兩萬三萬幾起跳啦
16000都唔想比既 咪揀無墊底 比多d保費
博下頭4-5年實用得著

睇返你公司醫保保到幾多

睇下份工係咪好穩陣，例如政府工
如果成日轉工又空白期咁會有風險咁啱奶野
點解我建議自願醫保+高端top up, 因為你有需要時可以cut咁份，但唔會冇晒保障
小病包，大病包，便宜，靈活

專衛你包唔包質子治療？

係咁架咩之前幫啊媽睇保險，我都有比較過Bupa同其他公司嘅自願醫保，個package都ok 啊，最緊要係賠償額夠大，如果唔係買咗好似無買咁~ 有多餘錢咪買埋危疾囉，但一定要買咗醫療保先~

保誠有終身保醫療計劃如果轉保誠既自願醫保邊份抵啲

自願醫保有幾樣好野傳統大房plan冇，照ct, mri, pet ct, 日間手術，未知已有疾病，扣稅，保證續保
依家啲保險公司都走晒去整自願靈活同高端啦

價錢差唔多
仲有政府牌頭
係我都落力做自願醫保啦

純醫療係咪呢個最抵 THX

本身好多MEDICAL HISTORY(保險公司唔受你玩) 先好買自願醫保

TRUE

又唔係咁講😂
有medical History嘅話其實自願醫保定係普通醫保都好難侵你玩

個pool唔同
自願醫保 政府搞的 所以市民都要受保
你本身冇病冇痛要share risk with 一班長期病的人 你諗下邊個著數

我個年齡一年保六千 冇執底費 一世保2000萬

*比六千

其實我本身agent嚟
至少以我所知我哋公司核保係無分自願醫保定普通醫保
你個medical history底太花都一樣唔保
冇話因為政府搞嘅就一定受保

你解唔到點解唔買非儲

開始漸有

我都唔太熟 以前讀書聽過幾堂書講自願醫保 話唔同stakeholders有唔同opinion
即係有長期病患果d就算投保自願醫保都會fail?

保險緊係買 term life 同 純醫療就夠
唔係買mix左有人壽成份 你真係唔識自己投資就另外買份儲蓄人壽

正常來講只要其實你身體岀過毛病
你投保嗰陣就要如實報告比保險公司
佢哋會逐個case考慮然後再決定接唔接受你投保
所以冇話因為係政府搞自願醫保所以一定會受呢件事

老實講 大部分人做大病都係50歲上下左右
你供到4x歲無儲蓄都貴 你咪當儲個錢醫病
你就算唔買都要儲錢以備不時之需
咁點解唔0風險槓桿2-3倍或以上去買一份危疾（保終身）

Btw 個個都係股神 你地去買股票好過啦 2-3倍你地睇唔上眼

Sad政府搞左咁耐 原來都shift唔到到長期病患者去私營機構

根本其實由頭到尾政府都冇解決過個問題
求其搞舊嘢就話要解決長期病患問題
實際受惠嗰啲係相對有啲錢
但係又唔係有錢到可以住私家嘅人

呢到咁多agent broker 有冇人可以講下呢個plan抵唔抵

如果日後轉工而新公司無醫保 咁可唔可以調低墊底費？

據我了解 好似係唔可以
要買過份新單，重新核保

頭盔：(depends on唔同公司)

咪玩啦
FWD agent 會話抵
non fwd agent會話唔抵
broker會話高佣嗰隻更抵

依啲買左用一世嘅野，自己睇仔細啲

10Life 都可以參考下，參考only

THANKS

本身冇買d咩保 想問下一次過咁買好唔好
aia 危疾 加裕智倍保3 分25年
再加意外 自願醫保 同埋 癌症保(保埋癌藥)
年供16000左右

定係有其他建議?

我40路， 幾間危疾醫療都買過，總結

1. 間間差唔多，睇你年供幾錢
2. 唔撚使買人壽
3. 買醫療就得，而且一定要買
4.（意外同危疾你自己決定，我覺得可有可冇）

2x歲

供緊樓有老婆仔女其實需要人壽, 純嗰隻

你危疾打算買幾大🤔

細細地50萬算

意外呢🤔

同自願醫保打算買咪級

意外 都係50萬
醫保就中間靈活

我唔係AIA agent
比唔到佢地product嘅意見
不過我用我地公司類似product計過
個數就差唔多
不過師兄你對AIA情有獨鍾？

咁岩有個相識agent比左依個plan我, 所以想問下

如果你有興趣
我可以比宏利同類product嘅小冊子你參考下

我發覺唔同公司包既癌症治療好似都唔同，佢地響張產品單張到無寫伽碼刀同數碼導航刀，咁係包哩D定唔包？

同問
大家對港資中型保險公司點睇

同類product就應該唔洗住
只係想知咁買法好唔好

我覺得FWD，Bupa，Cigna都夠。

我覺得可以嘅
不過你要留意吓你嘅保額夠唔夠
危疾大概預二三年嘅年收入
醫療我覺得差唔多
如果都驚唔夠就可以再加top-up
意外就無乜特別
如果有永久傷殘保障同意外醫療費用cover就無乜大問題

其實依家整走腎石都要俾$40000蚊

自願醫保用公司保險頂都得

有個字眼
你可以搵下
“任何合資格醫生建議的績極治療”

大約咁嘅新思

心臟病
癌症
中風

依個睇你自己筆值

緊係啦
其實買兩份單係會 overlap左 => 浪費錢

btw...
其實醫保如果分兩間買, claim 錢係會有麻煩
因為claim 錢時, 保險公司 只接受"正本單據"

假設你A公司Basic Plan, 要等A公司cliam完, 再要求佢退返晒啲單據比你
你要再拎住A公司嘅賠賞通知& 比A公司吸過印嘅正本收據, 再去B公司claim錢
點解? 因為保險原則, 唔會claim 多過你嘅醫療費
佢地驚你double claim
頭盔: (大約流程係咁)

如果claim幾間保險，仲要叫醫生寫多幾份claim form

係

如果買TERM 危疾呢

個儲蓄人壽冇乜意義, 額頗細, 除非有其他原因, 否則真實為咗 "人壽" 兩個字就真冇用.
"saving cover60-80歲既醫療保 "
SAVING 就係 SAVING, 唔係用嚟COVER任何嘢. 60-80既醫療錢冇人知幾多, 可能政府全包, 可能貴到飛天, 但無論幾多, 都係用 你個銀包入面既錢而唔係由任何人任何公司任何PLAN 保證給付.
將SAVING 包裝成用嚟PAY 醫療保. 除非間公司保證全包啦
敢包我即刻買, 買兩份

這個想法有點偏移

明白 多謝你意見
再睇都係想分開兩份買
我唔係無啦啦身痕想照鏡，始終比人篤一野都唔係話好好玩，我係想大細病都cover到，又唔想0墊底咁太高loading,
啱啱睇咗分兩份買其實每個月都係多少少，係去到80先差得好遠，到時唔覺有咩病痛就棄咗細個份就算

請教一下
點解有公司醫療，就應該揀 有墊底費的plan?

咁公司俾醫療福利有得用就用
同埋公司醫療福利都係俾自己出小事嘅時候用 做大手術咁就要用返醫保
咁點解要揀墊底費 因為你係公司醫療claim嘅錢都可以抵消到個墊底費 所以保費平左 claim錢又可以照賠 無論大小事

我覺得危疾唔係用黎cover收入
係cover開支比較貼切
可能你3-5年嘅收入係150萬咁
但支出可能只係得70萬
我覺得買危疾只需要cover到70萬個位都夠
所以先要保終身
到60歲冇能力搵錢唔代表唔需要開支
始終病左又會令你開支增加
唔通洗哂d錢提早死咩 但冇得咁揀嘛
咁如果趁後生有能力個陣供斷一份係唔差
雖然會貴過term好多
但係term每年加價 又可以隨時唔受你玩

但人壽我都覺得term已經足夠
買儲蓄成份都係為左拎返筆錢 但就唔多抵

其實逐唔逐項拆差別不大
可以放心

佢哋當中都唔係好多人識計

60歲後/退休後 你病唔病都會有開支
60歲後/退休後有危疾 嘅開支增加 係醫療洗費
=>退休後嘅洗費點都唔應該靠份保險
如果退休後要拎份有儲蓄成份嘅保終身危疾去 作為生活費
咁如果到70歲真係有危疾, 咁又點去cover你講嘅「始終病左又會令你開支增加
唔通洗哂d錢提早死咩 但冇得咁揀嘛」

誇啲咁講, 已經達成財自由嘅人/ 有錢佬
係唔需要危疾保險
因為嚴重疾病 都唔會影佢地嘅收入

講左n咁多次, 退休要靠你後生時嘅儲錢 & 投資
保險係你成個人嘅財務策劃其中一部份, 絕對唔係全部

買啱保險, 都要同時做好退休嘅投資

我見普遍agent都係話普通標準自願醫保係唔夠保大墊底（嗰d保單每年上限有4x萬）
所以應該有分別？

乜原來咁樣

想問下醫療有無得claim兩份？
因為我本身有份個保額唔高，可以係第二間保險公司買過份？

可以

但請參考 #585 嘅回覆

絕對正確
納稅人俾錢政府開中小學教個社會識字係有原因架

咁危疾呢，會唔會無咁煩複

睇清楚
通常一份都會輸俾兩份

岩退休後嘅洗費唔應該靠哂份危疾黎解決我都認同

但點解你講嘅野60歲之後有危疾嘅洗費好似唔係支出咁

但我想同你討論係你講終身性個個問題
60歲之後增加左嘅醫療開支都係開支嘅一部分姐
當你冇埋收入能力 病左開支又多左 唔通提早死咩
保險公司就係用黎做幫你頂個個角色

我唔係想話儲份危疾退休拎出黎洗
買得危疾緊係講緊用黎cover出醫療嘅洗費
對症下藥架嘛
你想保本都唔會去買股票
你想賺錢都唔會去做定期

「講左n咁多次, 退休要靠你後生時嘅儲錢 & 投資
保險係你成個人嘅財務策劃其中一部份, 絕對唔係全部」

咁我年輕時供一份危疾 已經係幫退休嘅自己解決左一部分嘅醫療開支問題 咁點解又唔建議買儲蓄危疾

你話財務自由個point我都認同呀
買保險即係對賭黎架姐
賭你會唔會病
咁只係世界大部分人係呢到都輸唔起囉
有事拎幾十萬出黎 有時唔係個個得姐
拎到出黎都心痛啦 隨時破壞左未來5-10年個planning
起碼我呢d窮撚輸唔起

利申我係agent 實話保險好
但只係想幫大家對保險了解多d 唔好比人呃

成日覺得呢個世代嘅人保險意識係好夠
但知識唔夠

不過好多時候都關agent事

你供到4x歲無儲蓄都貴 你咪當儲個錢醫病 -呢度分為
1你供到4x歲無儲蓄都貴 2你咪當儲個錢醫病 and
1你供到4x歲無儲蓄都貴 , 喂, 咁有儲蓄又貴, 冇儲蓄又貴, 點解唔係冇儲蓄? 點解點解點解點解?
2你咪當儲個錢醫病, 喂, 供到4X歲如果冇病, 冇得拎錢出嚟架喎老友, 得個兩三萬紅利, 扁桃腺發炎都唔夠醫.
唔關買唔買股票事, 而係醫病角度, 睇唔到點解唔係買冇儲蓄喎, 答唔答到

古語都話,
廢柴政府會得, 駛乜日日食柒

重新核保是對的

你冇講明你要既目的
冇人知點樣做係啱

我想問下有冇咩方式係 可以供到老既時侯..可以唔洗供又有保障
依家份醫療 去到65 就要7000一年

確實如此

唔知你講乜, 好似唔係應緊我嗰句
anyway
你哋成Q日墊底墊底墊底
冇錢醫病傍偟既人我見過
因為俾唔起墊底費而好慘, 唔醫, 瓜咗既人, 世上一個都冇.
VHIS最平嗰件之下, 唔夠既墊底, 咪最多一二三四萬
到時變都變到出嚟啦
再唔係你由今日開始每日儲5蚊. 5年後, 你個墊底費差額已經出來了.
用墊底費嚇人, 真是白痴伎倆; 俾墊底費嚇親, 真係無lun柒敵

相熟朋友個親戚做aia

佢推介我咁買

儲蓄危疾加裕保3 50萬保額
自願醫保靈活計劃
亞洲至尊醫療計劃（hi end 25k墊底）

另外想買大貓 定期危疾 定期人壽 100萬額

咁樣我諗月供大約$2000

呢個組合ok?

1 死亡
2 HA

窮撚先更加唔應該買儲蓄危疾。
你窮撚後生供儲危，退休好彩冇病唔夠錢用咁點? 拎你份30年breakeven 危疾出黎洗? 窮撚後生晒1舊錢去供已經影響生活質素啦

點解驚中危疾我唔定期危疾+退稅年金? 中左我有得賠，唔中我又儲左舊錢，唔夠錢我又可以cut, 好過你老左唔夠錢企係度
我不嬲覺得儲蓄危疾係窮人唔應該買，有錢人唔需要買，係所有保險中排最尾，你睇儲蓄危疾agent分最多錢足以證明我個睇法

搵5萬以上ok

大部分正確
而大部份AGENT都只會單邊講儲危既好好好好好, 而絕不比較定期危疾
不提定期危疾, 不思考定期危疾
所以要大大隻字喺度幫佢哋宣傳
呢個世界有樣嘢叫定期危疾
不過, 據我知, 儲危唔係最高佣

你嗰份係咪好高墊底費
7000一年其實都係576一個月，
去到七十幾八十歲嗰d保費其實先加得最甘

本身都係追post唔出聲想睇下邊份自願醫保好
睇到你比人咁sale真係忍唔住出聲
洗唔洗買咁多呀 朋友介紹唔一定好
Sales都係講佣姐

仲有咩再高呀，link 單? 仲有傻閪買link 單?

諗住買左就唔洗煩 一直供就算 有野搵經紀

生有限, 傻無限

巴打請出招
搵3萬 扣埋必要支出有1萬蚊投資+保險

保險好似著衫咁，最緊要切合自己身份。唔同人生階段需要唔同。
幾多歲? 公司有冇醫保? 如果有，你只需要個25000墊底ceo 已經夠啦。
如果冇，就買自願靈活+再高啲墊底top up, 5萬，8萬，10萬嗰啲(自願靈活已有smm, 要墊底都自費好少)。
有家室/父母退休冇收入/就退休)，可以買埋純人壽，否則不需要
家族有冇遺傳性cancer, 如果有又好撚驚可以早啲買純危疾。

個人意見

28 家族中風底 老豆 姑姐 5x中風
兩個都有柏金 相信保險唔會包柏金

老婆公務員 睇政府唔洗錢
公司ngo 有自己醫院 醫保應該無

請教下點解有高端醫療仲要加個自願醫保？

呢個係30歲例子，0墊底高端年紀越大個加幅會好大，自願標準/靈活(唔係最貴嗰啲)+ 50000墊底會比較平
分2個買除左平仲靈活好多，例如你入左醫院/政府做可以cut走自願醫保。又或者你失業冇錢供又可以cut1個。又或者有啲人老左只想keep 個高端咁。仲有醫保產品越出越勁，方便join.
你試下走去禁下70歲0墊底高端幾錢

5皮野

公務員 係咪買人壽就得？

好撚認同
分開兩舊買個靈活程度差好遠

你咪買無儲錢成份囉 無人迫你
香港地緊有人係租樓租一世
無話邊個對與錯

想講多句 我自己就買左差唔多200萬保額有儲蓄成份的危疾
兩球真係唔多 但呢筆錢唔係用嚟醫病用黎生活 我仲要供樓 希望你搞清楚 同埋雖然有機會輸通脹但只要有時間 保證金額 係必贏
醫療先係用嚟醫病

必贏？
同邊個鬥？
講嚟聽吓
仲紅字ＴＩＭ

我同我自己供過的本金鬥 你吹？

咁我自己個份醫療 危疾意外 都係一個月一千蚊 又唔叫影響到生活 咁呢1000蚊唔用 可以做到d咩 如果唔放係保險 自己儲 仲慘啦 20年先20幾30萬 假設$1000都係用黎做醫療儲備 幫到d咩手？假設最好無事都係得20幾30萬放係到 真係每個月差少少過活咩？

咁個case如果中左危疾咁又點算
每個月1000蚊幫自己成世未來醫療開支做個儲備咁

供儲蓄危疾就係為左做成世嘅醫療儲備

你覺得自己老左唔洗任何保障絕對可以買定期危疾

買得就係預左老左會stop

佢嘅保費去到60 -75歲可能要成幾皮野一年

隨時貴過你後生供完一份 仲要未必受保

分錢個到 儲蓄危疾 一樣保費 一樣期咁計 去同其他product比較 我公司係出得最少百分比。。。

定期危疾就係你預自己老左唔需要 同埋唔洗拎返錢 係平好多架

儲蓄危疾就係保你一世
咁買得保險嘅有幾可會知道自己幾時唔洗保險

同埋可以睇埋你買保險個機會成本囉 你本身呢1000幾百可以幫你做到d咩囉 冇乜用咪當醫療儲備 我就唔信有人成世唔洗醫病

危疾 我多數幫人出份plan cover到3-4年支出 我預你咁講大約70萬

醫療就普通房 再加smm

意外就最低限額

呢加我地危疾有8折

咁首年保費大約每個月1600

有興趣聯絡我

我自己覺得保險 夠用就得 遲d搵多d又慢慢再考慮買高端醫療或者再買其他要用嘅保險

講儲蓄危疾，我自己咁睇。
我搵過某公司agent幫小弟計過，
以1M保額黎講，
一般儲蓄危疾要畀500k多dd，包claim幾次。

而term危疾黎講，
小弟25歲，1M保額由我25畀到45歲只係總繳左75k。但由25歲供到65歲就已經同儲蓄一樣，總繳保費係500k。

我認為，如果危疾只需要cover你中年人生（50歲前）既income loss， term危疾既槓桿係大好撚多。

而供斷既危疾個槓桿大既歲數係55-70歲左右。但係當你愈老，個槓桿其實係會細返（計埋通脹），因為其實去到65歲打後份危疾其實實際上已經變左人壽，而d紅利可能仲冇普通人壽咁多 ，而你畀出黎個筆錢用黎供美帝ETF係肯定多好多 。

所以我覺得買邊款，其實你睇你睇唔睇重55-65歲呢個time period入面既危疾保障黎cover你供樓、生活費、income loss。

我自己就會買term，因為我覺得50歲打後我積蓄都唔會少，真係有危疾我咪用高端醫保cover醫藥費~ 生活費應該唔係問題。而且買term既好處就係保險產品日新月異，到時如果有更好既產品我都可以即轉。

有醫保 入私院可以claim wor
仲全球保

好撚多agent會同你講，你唔買啲錢會唔見左架

其實係睇55-65歲你覺得需唔需要
如果foresee到自己55-65歲有需要，供斷係平d
但如果唔係，term危疾買到55歲剩低d錢月供arkk就一定好好多

儲蓄同term危疾我都會買 我老豆姑姐都5x中風

屌你老尾
原來係agent
唔怪之得一路話 要買終身保

我仲諗緊點覆你, 講極都講唔撚明
原來係agent
你加油

+1

樓上條"精神有問題" 講到尾露底原來係agent
講多無謂

仲要今日30歲供嘅保額1M
到25年後嘅保額1M, discount 返做Present Value 已經無左一大舊
仲話要60歲後拎出嚟用 值幾多呀?
真係"精神有問題"

自願標準/靈活(唔係最貴嗰啲)+ 50000墊底會比較平?真係咩？
我當去到50幾歲
買一份 cigna high end $15000墊底
同買份bowtie靈活基本(包smm) + cigna high end $50000 墊底
後者一年貴3000幾4000蚊

其實揀冇儲蓄成份會好d

唔係既，如果佢個紅利實現率真係ok, 40年後個保額都多70-100%既應該

有多野大家要留意/ get錯左

醫保上面個保費表
上面嘅60歲保費, 唔係代表你60歲就比o個個保費
而係今日60歲嘅人要比幾多保費

睇唔睇得出兩者有咩分別
個收費表都係for refrence only

我敢寫包單到你60歲時個保費一定唔止o個個數
-> 更加要做好退休投資

但個discount factor
係應該用我嘅資金機會成本 = 我放棄月供 SPY QQQ嘅回報
去買份保終身

仲有, 如果"實現"到個紅利

到時仲有一皮野一年危疾

22歲 供緊份儲蓄醫療保 月供17xx 要供17年
已經供左萬幾蚊 我想cut單

儲蓄式危疾先啱

有high end，買自願標準計劃應該都夠
靈活計劃，仲包埋smm，好似overlap咗

AIA真係唔好
奶過嘢

點解呢

搭標準一樣貴過齋買$15000墊底

要比就0墊底啦，你下下小事入院自費15000蚊?
點解會淨買15000墊底咁搞笑

其實標準都夠做，要自費都應該最多幾千蚊，但啲最平靈活plan越出越平

你睇30歲

50歲前買儲蓄危疾 50歲後人壽
加終身醫保 哩個plan點
另外家庭沒病史 自己都有care health

但係高端同自願醫保唔同公司會好煩 但係bowtie真係平一半

50歲後 仲買乜鬼人壽

50歲死仲有幾多財務債任要負？

最有需要人壽就係出嚟做野去到仔囡出身之前

睇你覺得抵唔抵買架咋，有事就賠，冇事就收唔返啲錢，但勝在保費平好多，同埋要keep住個期買咁囉

哈 今日既一萬 幾十年後拎返一萬
叫做贏？
有冇聽過咩叫冚家high high high
聽過你就知跟住嗰句

cigna個top up冇人提？平好多

0塾同15000墊保費差好遠
15000未至於俾唔起

好似話有墊底費，保險公司覺得同客人一齊承擔風險，唔怕客人亂咁claim，所以保費可以平啲

完全唔明你揀15000墊底用意係咩
有其他保障，就唔會揀15000咁低，冇其他保障就一定係買basic plan先，你呢個諗法太特別

諗住小病排公院定自費15000
後生一定係小病機率多啦
切條盲腸又自己畀
肚痛照個腸鏡胃鏡又自己畀
陣間踢波整到腳又自己畀
肺炎又自己畀

咁醫保買邊間公司好?

15000蚊講緊差唔多夠畀10年保費

對唔住啊我仲有樓有股票分散風險
我覺得自己無輸就得啦 保險黎講 已經差唔多係最低風險
回報低少少有咩問題

咁我係冇講到公司有好basic住院plan
不過頂盡claim兩皮咁解
同埋唔知幾時會轉工

有團體保險廢到得2皮架咩
咩plan黎
我嗰個有10幾皮

淨係睇到話有啲病可免自付費，但個可括免list邊到睇到

買份癌症醫療+醫療最實際

之後危疾果d 隨心

係後面d附注 你跟返佢隻字隔離d數字睇返

如果自己自律，可以拎储蓄危疾-term 危疾個差價去供etf，理論上股市長線一定回報高過保險公司嘅回報

exactly

你覺得唔平，我覺得超值啦，1年內睇到2-3 次私家醫生專科都係到（1次都2-3000啦），佢仲要包身體檢查，基本上所有醫療費用都包，照mri/腸胃鏡都係比幾舊水hkd 就照到
你有咩保險平過呢個，介紹下，我都想轉個平D

想請教
如果公司嘅醫保寫明每一傷病每年最高10萬賠償額
跟住又每個細項有上限
我而家想買多份有墊底費 當係2萬墊底先
Touchwood 要做個大型手術加埋住院雜費等等
當要比5萬蚊
係唔係我首先claim公司個份
只要超過2萬蚊
其餘我就可以全claim 2萬墊底個份
個情況係唔係咁?
一份有分細項上限 一份有墊底後就全保
想了解下自己買嘅醫保個墊底係點樣去定義?

要睇下你公司嗰個啲細項上限同醫生點填，正路你唔係串鳩鳩咁都幫你寫到盡claim 5萬，咁你淨claim 公司就得。如果爆細項公司claim唔晒就要分2份claim咁。應該係咁上下

點解要買咁多份

仲衰過自願醫保標準plan

我係agent呀
但唔買終身
解唔解決到隨時唔受你保嘅問題先
保費又會加
你覺得你好勁買term唔係問題架
百貨應百客啦ching
佢冇優勢就唔會賣到咁多

你認識下唔同公司產品先講野啦

邊個話一定加保費？唔識咩叫”水平保費“
點樣唔受保法？ 成個合約期就十年起跳
比幾個例子你

睇得明中文? "劃一保費"

識中文? 十年水平保費
保證續保

最後，賣到多唔代表有優勢
有無基本logic？

有優勢就唔會畀咁多佣請你地sell
去百老匯從來冇人sell sony電視，sell親都垃圾大陸機，韓國機

經紀寫包單跟你一世?
唔轉公司?
唔移民?
唔會早死過你?
就算佢唔死,佢60 70歲都會幫你跟單?
你答得出係嘅, 咁咪跟佢買

再重申, 先揀啱保險, 終身/定期 , 揀產品 揀公司
經紀係最後考慮因素
只會份保單跟足你一世, 幾好嘅經紀都唔會

留名學野，諗緊點買危疾好

先揀啱保險, 終身/定期 , 揀產品 揀公司
經紀係最後考慮因素

我諗起幾年前有個小朋友sell 我 話可以睇到我30年之後退休

保誠單？

呢d資料可以係邊搵到

屌，搵啲broker好過啦，可以比較

都係就咁google
再次利申, 我唔係broker 唔係agent
唔會留tg wtsapp

第一個係
教安心 Term 危疾(太平洋人壽), 保57種危疾

第二個Zurich 危疾, 保68種

第三個 Blue, 保三大危疾

市面上仲有好多 Term定期危疾選擇
唔一定以上三間, so call "大"保險公司 , AIA 保誠 宏利 AXA 中人壽 FWD 都有 Term定期危疾

做銀行, 得閒研究下咁

佢嘅保費去到60 -75歲可能要成幾皮野一年
佢嘅保費去到60 -75歲可能要成幾皮野一年
佢嘅保費去到60 -75歲可能要成幾皮野一年
但係呢
到你75歲嗰時定期危疾個保額係你而家個儲蓄危疾40倍，我話既，賭唔賭吖？

供儲蓄危疾就係為左做成世嘅醫療儲備
供儲蓄危疾就係為左做成世嘅醫療儲備
供儲蓄危疾就係為左做成世嘅醫療儲備
供儲蓄危疾就係為左做成世嘅醫療儲備
我話你知，到你老咗３０年後，而家份儲蓄危疾個幾十萬連殮葬費都唔夠俾，我話既。醫條毛

名家之言

一早就知啦

點解你唔買ＴＥＲＭ危疾
有剩拎去做定期分散風險
你啲樓唔要啦？

一個留學生年齡既人一年一萬醫療絕對唔係平
不過留學生亦冇得揀
所以冇問題
不過，客觀而言，對於一個留學生年齡既人，
一年一萬醫療平唔平？
唔平。

咁點解要買你間公司唔買隔離大紅Ａ，哦如果你係紅Ａ呢句改藍Ａ
人哋一年賣咁多一定有優勢，點解要買你，點解

各位應該多謝呢位公主ＣＨＩＮＧ
見到講呢幾間
就知已經格到盡

ＢＬＵＥ不建議。

睇落zurich個個唔差，但最多得500k會唔會太少

唔夠可以買多d
唔通個個月儲1000入銀行退到休咩

我想討論終身性個樣問題多d

呢個每間公司每樣product都實有好佢好d嘅位

睇個客覺得邊樣好d架姐

危疾買個chance （中咗先有得賠）
醫保病咗都claim 到- AIA CEO

我有買term 不過唔係危疾 係人壽
個額唔算多 800萬左右

同埋定期定你你老母咩 你唔出去睇下有幾多厘？
講多少少 我有供樓 有高息戶口 我諗你聽都味聽過
活期利息多撚過定期

請問smm係咩

其實供斷危疾由你供斷之後個槓桿已經不停跌。你話70-80易中危疾，無錯，70-80的確係好易中危疾or死，你估保險d精算師真係畀你必贏咩，個時份保其實已經變左一份渣d既儲蓄人壽，你個筆錢係個時計埋通脹係分分鐘0槓桿甚至係負槓桿。

所以我上面都有講儲蓄危疾既唯一有好處既年紀就係term危疾總繳保費=供斷危疾既總繳保費既歲數至到退休前。

咁富通168係咪算係有儲蓄成分？agent同我講話n年後冇claim過可以cut單拎錢

smm, 附加醫療保障，即係有個額外額度，爆細項claim 唔晒只需自費超出嘅20%，如有top up plan 一般唔需要有都得。

如果只有1個basic plan, smm係一定一定要有

SMM supplementary major medical

晒氣啦你，20年後你加價就用20年後嘅錢計，到時菠蘿包都20蚊1個啦，20年後1萬唔等於今日1萬

危疾係一筆過賠,定係好似意外保 逐個月賠少少咁俾你?呢D細節位從來無人講

供得term就唔會供到退休後啦
其實你講到退休後有紅利，其實只不過係年利率唔夠3%，分分鐘輸埋通脹。
所以其實term供到50歲，慳返d錢一直供美帝etf。係退休後個數大過你供斷個份危疾既保額。即係係退休後先中危疾，其實已經係等於拎返你畀左既錢用通脹率去滾大，實際上係冇槓桿，所以退休後既保額已經唔係「保險」，只不過係你畀出黎既錢，計返通脹畀返你。
而你講既多重保，其實如果你保到50歲前，加多一倍term既保額都係曬度。但係個總繳畀起供斷既都係少好多。而且第二次保障已經冇紅利，個筆錢計埋通脹其實少左好多。更何況有幾多人真係中到第二次 。

總括而言，我覺得供斷危疾只有50-65歲中先係平過term。否則一定係50歲前term危疾+ETF抵玩，無論係50歲前中危疾定65後中。不過我就覺得就黎退休個時係咪真係需要個份危疾保障黎cover income loss，代價係畀保險公司鎖死筆錢咁多年，而且就算50-65中，槓桿都唔算好多。

唔夠可以買多啲咁點解唔係買多啲TERM
嗰1000俾銀行退唔到休
俾你更加退唔到休
有冇意見

咁TERM係全世界都賣好多
佢冇優勢就唔會賣咁多
正唔正確

外資大公司我哋招呼，本地公司既同事又點會忽略呢
20年後100萬仲夠用？
喂，你擋嘢個儲危個額識變架？你係咪想表達你公司今日買１００萬去到２０年後保額會超過１００萬？係就留個號碼深入研究喎
冇病痛到70歲個退保價值起碼增長左4-6倍
你，肯，定？
不過唔係間間公司做到咁高
我認為你嗰間就做唔到咁高，你有冇意見呢？
你係咪要講吓保證嗰部分有幾高，係咪四倍呢

樓樓樓儲儲儲
儲你老母寶福山牌位咩（已賣完）
拎你個儲蓄個保證部分睇吓高唔高過定期
挑

你正確
不過我覺得儲蓄危疾仲有一個隱藏既作用既，但唔係人人啱用，而且係一個悲傷既用途
＜桃姐＞入面個桃姐既用途

我認為ＳＭＭ其實漸應步入歷史

保單無包既野點可能吹到有包

無吹既 只不過有d人係想要明確d既答案
佢條款有寫，放射性治療都包
質子 數碼刀 都屬於放射性治療
但我中意留black and white

放心儲蓄危疾ＰＬＡＮ
既儲蓄部分回報低到冰點
唔好講通脹，定期都跑唔贏
呢點你啲客可以放心，輸梗
你要用買樓嚟比較都唔係唔得，不過唔係香港，係廣西貴港爛尾樓

你拎份供斷咗幾年既ＳＴＡＴＥＭＥＮＴ嚟睇吓咪知快唔快囉
唔好話冇，一定有，你冇你前輩有
唔好話私隱，冇名冇資料唔係私隱嚟
仲有冇籍口

按你講有好多人收入唔多
咁你仲刮佢一筆幾千蚊一個月佢豈不是死得？

退休後都要錢生活同醫病
點解唔係儲起個錢留待應急呢？
無端端俾咗出去，你係咪想害死佢？令到佢退休冇錢生活醫病

當潮流轉向買兩份
ＳＭＭ ８０ ８５％已失意義

咁又唔好咁講 其實真係多過定期
我屋企就有份保單係做到唔係100%
但都做到個回報90% 十幾年 有1.幾倍回報

我唔知你定期講緊幾多 但我拎幾球野去銀行擺定期
係一撚定低撚過你買儲蓄保

你話紅利實現有６０％點點點
喂我睇你面青青咁，我思疑１６％都冇
你係咪覺得一定有？你作呀？冇既時候你戶口度派出嚟呀？
今時今日樂觀悲觀相差都唔止４０％
咁諗諗吓，又可能有既
喂拎張你公司舊單嚟欣賞吓呀喂
你係咪Ｆ字頭呀？唔好話公司新，你有ＩＮＧ啲單架，唔好話冇

你只係計保證金額就唔需要再傾落去啦
點解唔可以淨係計保證額
唔保證嗰啲冇既你嘔出嚟呀？

蘇黎世

你都識用十幾年一點幾嚟講。。。。。
你是否以為十幾年嚟定期時時都係２０２０年１０月息口呀天才
況且根據一眾大小公司同事所講
退休喎，三十四十年之後喎，嚇ｌｕｎ死人咩
挑，２０前年定期６厘７厘都見過，你張儲危呢

大佬 e家係愈黎愈低息 你講返廿年前做乜9？
你咁撚樣講 你假設左30-40年都唔會病
咁你仲買乜春term啊？
笑撚死人

首先係唔需要有高保證回報，
先過到你個濕柒ＰＬＡＮ既
因為你唔係中保證回報，唔係低保證回報
你係低ＬＵＮ過通脹回報
因此，唔答你係人情
答你你老味政府個通脹債券都贏你呀係道理
甚至乎再答你你老味定期都贏你呀因為你鎖ＬＵＮ住人舊錢２０年唔郁呀係硬道理。
喂，屌你俾人咁ＬＵＮ樣窒，我係你就唔ＬＵＮ忍喇，即刻打去問區經拎份３０年前ＰＬＡＮ大返佢轉頭啫，唔問都唔係男人嚟。

唔係呀，我假設你會病架
我假設你已經有病ＴＩＭ
低息環境下你個儲ＰＬＡＮ回報一樣會變差。
你當我作既，唔好忍，返去拎返幾十年前ＰＬＡＮ嚟表演吓

純危疾仲要係term
仲apply唔apply到危疾越早買越平？
純討論 term好似冇咁急要早買

當你年紀增長
出事機會就大左
出過事，就未必再買到

而且我都貼過幾個例子(睇圖)
term都可以揀劃一保費/ 10年水平保費

後生去投保，就可以拎到個相對平嘅保費

"越早買越平"
原本就係一句有問題既話術嚟
TERM你可以當一年年計唔需要早買
但問題係
必需在病徵出現前買，出現咗，就冇了。
上述限制適用於儲危。

喂
你專業架喎，咁ＬＵＮ樣答問題架咩
點ＬＵＮ柒ＴＲＡＩＮ架而家啲經理
要資料你做乜唔提供，你係咪身有屎
。
關於而家啲ＰＬＡＮ要提供實現率
大家有冇發現而家所有ＰＬＡＮ都只得幾年命，就會改名。今年叫濕９彩虹計劃，後年就叫濕９計劃２，再後年就叫濕９計劃３
嗱我唔係話＂佢為咗逃避實現率俾人搵到所以係ＬＵＮ咁改名，衰過啲茶記執笠改名唔出糧＂ 我冇咁講過，唔係我講。

我都覺
得一般打工仔嘅1.5 -2年收入，真係唔太夠
另多搭份 匯家保 or Blue or BOC 嘅三大危疾term
咁嘅性價比幾好

差額拎去SPY QQQ DIA 點都一定跑贏65歲拎份終身危疾單醫病嘅傻豬囝

放大字係因為我搵唔到一個正常反駁之餘
可以發揮指住你額頭嚟屌既表達方式

唔，另外，唔好ＳＥＡＲＣＨ＂教＂安心
除非真係教職
要用佢另外嗰個俾非教職既

儲蓄危疾有紅利會加落個保額到，但係非保證+開始供30年後先開始多。
可以開追故睇返我樓上個回覆。

1年買1份咪得囉

咪答LUN咗你囉.
政府IBOND同定期呀,仆街盲人, 你係咪差唔多CLAIM得啦,一隻眼50%意外嗰啲.
幾LUN時有講乜春投資呀, 我講親都係用耻辱利息定期同你鬥.
你跳出嚟論證你40年間鍊贏定期咪拎嘢出嚟囉
1990至今我都間間斷斷有多少定期水單俾到你既, 重點每個時期銀行息率根本公開.
咁你老尾你拎唔拎到1990到今日你間閪公司啲STATEMENT出嚟獻世呀?你老母既死亡證你就拎到喇, 今日就大9你.

佢會話:
屌你老味, 你多1000蚊會發達咩, 俾我好過啦.
(真實對白)

呢幾間係咪最好la

而30年間同一筆錢做定期已經唔止一倍
對手先啱啱開始增長

永遠冇所謂最好
只有你個人最需要既嘢
ironically 你見我屌上面幾個契弟賣儲危,
而我自己係有買儲危既, 因為我睇到滿足到我一啲需要,
只係都唔係契弟們SELL既點.
不過呢,
上面有一間係教協用既嘢, 咁一定係平既.

後生應該揀進階/10年水平保費好d?

我無特別去諗
我嘅 term 危疾& 人壽都揀左 頭十年水平保費
我打算每兩三年再 review下自己有無加大保額嘅需要
例如：
我依家單身，要養父母，過多幾年可能唔再需要
或者
過多五六七年要供樓，有老婆仔女
保額就要加大

如果都係單身狗，其實保額可以減細
每隔幾年買多份又得
好彈性

最近都研究緊 純危疾年年加保費 到六七十歲都幾重開支 但本身對儲蓄危疾又係有啲卻步

你追下post先
諗下點解去到70歲仲要危疾保障

病左會無收入？本身70歲都唔會有工作收入
病左會支出大？但你嘅醫療洗會有醫療保險

需要危疾保險係由20幾歲到退休前

岩岩先發現呢個post追返先

點解咁講？

agent撚理你咩
佢地班不學無術嘅都唔識計啦

有一樣嘢肯定既係
儲蓄危疾唔係唔年年加
而係一開始已經將定期危年年所加既
一炮過打哂入去你俾既錢入面
一蚊你都唔駛旨意慳到

即管搵張紙寫哂兩邊要交既保費
你會發現你係30歲既時候俾緊人哋60歲俾既錢
咁
今日要你俾100蚊
同你20年前小學生嗰陣俾100蚊
邊個大啲

明顯冇
冇人講過

CIGNA 寫得咁LUN清楚
當你識串C-IGN-A 5隻字時, 你已經上網睇哂所有嘢
如果咁都冇辦法睇得明
咁嗰個人可能都係需要一個亮碧思既同工幫吓佢
.
網站入面個CATHY案例係計墊底費既聖經

見你靚仔, 招呼多你一次
第四，非保證紅利不受監管。「40年來，未有一間保險公司能夠落實超過十年以上的紅利派發。非保證就是保證做不到！」他說：「如果想得到較好的回報，不如買保險公司的股票。」
我知道你老LUN奉60%做標準
好啦而家個問題係
一開始個非保證PROJECTION係用嚟做乜架? 撚狗?

Manulife MBC2+
行均衡保費
Claim唔到仲有儲蓄成份

貴行可謂鼎鼎大名, 如雷貫耳

搭單同問
幫巴打你推下
老母5x
想買醫療

高端自願醫保 ，有自付額嘅

何解

點解會揀高端

其實講吓，唔要咁勁咪靈活計劃，基本上no basic plan就得

高端保額係好好多
但去到年紀大仲加埋自付費好甘下
六十幾歲都2萬up ，未計自付
不過都係睇自己負擔到幾多
有啲錢(供完樓)既話我會揀高端

睇自己財政狀況量力而為，一陣斷供仲麻煩

見啲人通常係執多份flexi plan cover 埋個自付額
一年三皮幾做足高端醫療

多謝巴打先
追完po
都係諗緊fwd/cigna
同埋自付額係咪每年都要畀一次

lm

滔滔江水綿綿不絕

自己買就冇問題
但要供埋兩老就有啲甘

Btw 完全唔知可以plan疊plan cover到自付額

自付額係入咗院之後自己要比嘅部份
例如入醫院用咗150,000，頭20000要自己比保險唔會承保，之後剩低嗰130,000先開始有得claim

只要肯俾錢買，真係有事上嚟係可以claim幾份醫療保
自付額啲錢可以喺另一份保險到claim返，
唔一定要係自己荷包出（雖然你一早已經俾咗保費）
通常咁樣買法都抵真係有事嗰陣比自付額

但係係咪每年畀一次
or 用曬先再補咁？

富通168市場上來講比較好
保障範圍都好大，連原位癌都保

其實可以down 10Life 去比較下唔同公司嘅產品
資料好齊全又有市場分析

通常醫療保險揀冇自付額嘅，就係入完醫院自己俾晒錢先，之後攞張單去保險公司claim ，睇吓有冇得claim足

但係自付額係你自己入院一定要自己比嘅錢，例如自付額兩萬蚊，即係代表頭兩萬蚊保險公司唔會包，過兩萬蚊之後嘅任何一蚊先可以睇有冇得claim

簡單啲來講就係如果入醫院做個手術要15萬，頭2萬蚊自付一定要自己硬食，保險公司唔會claim俾你。
而保險公司只會為自付額以外嘅數目即係（減咗自付額剩低嗰13萬）睇吓有冇得claim

有得咁樣做係因為啲人覺得直接買份高端醫療如果佢用唔着唔到就會曬咗同埋保費貴

自付額講明有事有一部份錢要自己比可以減輕個保費，吸引人買

上網好似冇保費單

最近都睇緊term CI, 覺得term CI最少要cover 1)通波仔同2)原位癌。

Ref 1: Bowtie依個blog話通波仔係第二多人claim，（但bowtie自己個危疾唔cover通波仔)

Ref 2: 通波仔投訴好多，好多人以為通波仔＝心臟病，其實唔係

太平洋人壽果個危病定義果個通波仔，睇dark money個比較，話要最少兩條血管塞75%。AIA / Pru / China Life果類term life只要一條50%就得。Blue果個連definition都睇唔到，幾乎肯定唔包。

2) 原位癌，cancer未擴散前，叫原位癌，保險公司唔當係cancer，Blue多數一蚊都冇得claim。中咗原位癌都要開刀個手術其實同普通cancer冇咩分別。但係好多term CI保險就算cover原位癌，都只係保幾個特定器官，真係要好小心比較。Zurich果個淨係6個女性原位癌同2個男性原位癌。

AIA / Pru 果類term CI就咁睇dark money個比較，有cover所有器官原位同通波仔，但諗起要見agent又覺得好Q煩。

就打仗
買嚟都無用

如果你明白保險公司係點樣運作, 危疾同醫療, 我個人覺得其實間間都差唔多, 差唔多嘅意思係 你以為其中一間多啲野着數啲, 其實少咗其他嘢你睇唔到. 最緊要係你比嗰舊錢有幾大舊. 越大越小問題 ( 限制 ).

基本上避過 有 人壽, 儲蓄, 投資, 高回報 Plan 就OK..... ( 但係偏偏佢哋係最高 Commision, 所以正常 Agent 都唔會 Sell 冇呢啲嘢嘅 Plan )

當然如果你有興趣可以更加仔細研究.

講左好多次～～～～
CI 不論 term or 終身
原意都唔係for 醫療洗費

想包 原位癌“開刀”，應該睇醫療保險嘅條款
(印像中係包)

P.S.
dark money 都係一個 broker
可以參考，但最終都要自己去study

有冇巴絲打試過經dark money買醫保？

現在cut唔到了，當係另一個儲錢啦唯有

我已有高端醫療喇，搵繄份高值博term ci賭大細之嘛。

嘩
兩條血管塞75%
可謂心痕手辣

打個電話勿懶

請問下fwd果個普通房plan點
易衛你果個
窮撚係咪唔錯
btw agent死開啦

cigna上網係有保費單，一登入就見齊晒啲文件，我買左top up plan

第一，睇你買咩plan
第二，你有選擇權揀一筆過定係逐月收錢，睇你覺得邊個方便你自己多啲/你感覺收多啲咁嘅姐

唔可以係中d大病，例如癌症嗰d，質子治療講緊去到一二百萬，實唔夠
但係平plan黎講佢真係陪得足

利申：不是agent, 有比佢更好歡迎話我聽

癌症唔係用最貴個d養和酒店既機都ok既

利申：睇完巴打上面d回覆之後我係買左易衛您既冷靜期入面轉左做尊衛您25000+確衛您

bowtie就咁睇好似唔錯,最多買4百萬,係衰在冇通波仔同埋得港紙,蘇黎世又唔夠大保額,有冇d可以買到美金50萬以上,又包到d常見大獲野？

50萬USD?

有嘅咪 匯家保 ，保： 心 中風 cancer
BOC 都有
恆生 好似只保cancer
仲有其他公司，不能盡錄

中人壽：保176種，固定保費
bowtie 都有保42種term CI

sor
原來你已經睇過 bowtie

bowtie得港紙,真係冇其他啱使先揀佢銀行果d包好少,簡單d講,我想揾個美金版bowtie嘅純危疾

咁可能要搵agent先得
印像中睇過唔少可以網上投保嘅都係HKD

問題係邊度有agent肯做呢d單？實嫌少佣,又肯定水唔到我買其他任何野,我目標好清晰,就係要領野果下賠一大舊,所以剩係要純危疾+意外就夠,人壽都慳番

實有嘅，依家時勢唔好
你上網睇好晒想買邊間先
到時上嚟留個tg 實大把人approach你

一出去就即簽即走無謂晒大家時間

意外保唔難揾,好多銀行都有,內容,保費差唔多,保額都係1百-2百萬hkd,係純危疾果part煩

巴打 可以basic plan同高端plan用同一間公司互相cover? 之前睇comment話basic plan同高端要分開唔同公司買

我都諗緊尊衛您，不過佢cancer保障有d唔好就係就唔包質子治療，伽瑪刀個d

from 10life: 引述傳媒早前報道，養和質子治療中心將於2022投入服務，院內設置全港首個質子治療系統，預料質子治療的價用高昂；曾有患者赴德國接受質子治療，幾個星期的治療索價百萬港元（見註4,5）。高端醫療保險對於特殊癌症治療保障如何呢？上述產品的保單條款中明確表明會保障質子治療、伽馬刀、數碼導航刀、免疫治療、激素治療，只有信諾尊尚醫療保及保誠「摯為您」優悅醫療保險。

香港都未有質子治療，自願醫保越出越好，過兩年review時可能轉會。

再望多一眼，口同鼻拗

「所有自願醫保計劃認可產品的保障範圍必須包括『訂明非手術癌症治療』，當中涵蓋治療癌症的放射性治療、化療、標靶治療、免疫治療及荷爾蒙治療。有關治療只要是由註冊醫生按醫療需要處方，便可以獲得保障。」

- 質子治療，俗稱「質子刀」是近年討論度最高的放射線治療選項
- 伽瑪刀是一類毫無創傷性的放射治療

因為我見有d公司已經寫明包質子治療 如果而家買有得揀當然想揀個保障多d 唔使再等幾年後再review轉會

用唔著3年就慳左份墊底係咩意思

睇緊pure意外保（唔理住院鐵打，因有無限醫保包底，純睇意外），以為好簡單，但發覺都有小小個tricky位，係意外後XX日內斷手斷腳或死亡先收得錢，個日數可能都好緊要：
90日 (ZA / FT) ／180日 (Blue / AIA) ／12個月 (Generali)

台灣 Ref:
甲於89年11月1日在高速公路發生車禍，導致右下肢多處骨折，經長期治療及手術後，卻病變為骨髓炎，90年9月7日到台中榮總醫院截肢。事後甲向A保險公司申請殘廢保險金，A保險公司經過審理後，卻以截肢時間已超過事故日起180天為由，拒絕理賠。

A保險公司認為，根據傷害保險單條款約定，「自意外傷害事故發生日起180天內，致成附表所列28項殘廢程度之一者，本公司給付殘廢保險金。」由於甲從89年11月發生車禍，到90年9月截肢認殘，已經有307天，早已超過保單條款180天的規定，因此拒賠依法有據。

其實每份價錢都差唔多，要自己慢慢睇。

想用Bowtie靈活Plan做底再加FWD尊衛您（+50000）做Top up？見上面有人用確衛您做底，但我見Bowtie有SMM。請各位大大俾D意見。謝謝。

買bowtie應該平D，我就純粹想兩份保同一間公司，claim個時方便好多，同埋FWD個靈活plan好鬼貴

1般人黎講我暫時覺得bowtie靈活+ 50000 尊衛你係最佳買法

其實50000 標準計劃應該都夠做

因為幫小朋友買，尊衛您係可以住半私家。但Bowtie住半私家要SMM x50%，驚claim唔足。

一係住返大房，一係墊底費揀返低啲$25000

去到呢個位都係要睇自己budget+未來收入係幾多去衝量
我覺得買insurance最首要一定唔可以令超出自己可負擔的供款

其實萬一有起事上來
小病claim大房plan
大病claim返半私家房plan，大房plan賠少少，中間差額自己出都只係幾萬，咁樣保法已經好足夠。

保險無咩可能做到全部risk都cover，有D人買D全包的ceo plan (被AA呃又好，自己傻又好)，但供款佔自己收入好多，咁搞法好無謂。

買純危疾有咩渠道？google都好似冇乜介紹咁 搵agent又係咁話儲蓄型好d

同agent講我要冇儲蓄 叫佢搵畀你

FWD有個叫生活保障不過勁撚貴
AIA有個叫簡護乜乜乜 中規中矩
bowtie最平睇你信唔信得過
碌上d comment應該都有講有邊間有做

Bowtie上個月尾出咗危疾plan，三大危疾都包，就咁睇唔差。但冇包通波仔同原位癌呢類早期病，自己恒量。

Blue果個危疾冇Bowtie包咁多野。ZA有個保癌症有個保心臟病，冇全保。

我見bowtie寫左包嚴重的冠狀動脈疾病

呢個唔賠其實算有穩妥原因既

講得啱 就咁google好難有人介紹 term CI
網上可以投保嘅有：
ZA癌保, BLUE三大危疾, BOWTIE(50種？)
恆生癌保，大貓匯家保(三大)，中銀人壽三大危疾

其他“大”保險公司嘅，就上網睇左先
再搵agent，or CS 留電話
堅定啲“我要買依份，幾歲，保額幾多”

依啲錢銀野 自己都唔著緊 拖到過期 好無謂

有啲人諗住 出左院 等身體好返 先慢慢搞 。。。

high end醫保黎講其實係咪尊衛您同bupa hero之爭？

尊衛你 好似都係半私家房咋喎？

high end 定義應該係=私家房？
AIA CEO, FWD THE ONE, ....不能盡錄

好好笑，成班唔識嘅講到好識咁

想買高端醫療 有點想買宏利

AIA同FWD既high end都有自己既自願醫保版
AIA CEO -> 尊尚醫療；FWD THE ONE -> 尊衞您

兩個既自願醫保版都係半私家房，但係保費都平一截，但其他野分別不大，仲有得扣稅。
如果唔執著於半私家/私家既話自願醫保版好d wo

岩岩check左原來AIA CEO都係半私家

未請教

安達 CHUBB 有冇人買過？

貴過人

如果淨係計半私家房呢？

唔關事, 你冇睇清楚
遲咗搞就唔賠反而唔係一個好穩妥既原因

Agger半私家房嘅保費係平啲，想揀高端又唔想咁貴係可以考慮。
Bupa hero 我有望過吓，好似都唔錯，同其他高端自願醫保差唔多，有得揀私家房plan 或半私家房plan，不過佢比較好嘅地方係冇設終身保障限額，其他保險公司都唔見呢個保障。

再講一次，咩保你都可以屌，醫療保一定要買

1. 確衛您+尊衛您(25k墊）
2. 更衛您(優越)+尊衛您(50k墊）

邊隻組合抵玩？
更衛你優越先有額外醫療 應該唔洗出墊底
1可能要補幾千蚊

定一隻 易衛您搞掂哂 不過一年得50萬

窮撚表示afford到易衛您only

更衛您優越、易衛您、揀易保
三隻其實保費差好少，前兩者自願醫保可扣稅，後兩者就full cover冇共同保險。所以如果full cover真係對你重要既話就易衛您+50k。如果想平就確衛您+25k（平幾舊一年）。

原來我睇錯左 去到30歲更衛您優越係平好多，但係佢爆左cap都要15%自己畀

揀易保（經濟）+50k就應該係一定full cover，而且同更衛您（優越）差唔多保費 。但係就冇自願醫保扣稅。

如果公司有包少少 做過一次小手術 claim返25%
應該當完全無買過咁買嗎 ?

其實sell保險唔係問題
但唔好好似林作條撚樣咁

人地死左 就用黎叫人睇買保險的重要

咁一定揀更衛啦

易衛您係每年每宗疾病計算，同其他plan有咩分別？

點解唔簡 bowtie 靈活+ 智采 50k ？

講黎聽下

FWD智采買黎保大病好似幾抵 有冇咩伏位？
見到指定危疾連墊底費都免埋

見智采有大房plan平唔少

除左每年同終身上限有分別，FWD傳統高端同自願高端有咩主要唔同？

22歲買宏利 危疾+住院+人壽+儲齊

當時講30歲 現金值有十幾萬

依家加埋都係幾萬

其實高端醫療，幾百萬保額，但你要先拎幾百萬出黎先救到自己

如果冇出院免找數，係咪等於冇用？

大房plan 抵屌

點解買自願醫保 連背痛都唔包？

無報到
當claim時，特別係買左唔夠兩三年就claim
佢會sd晒request去唔同醫院問有無你嘅file

如果發現醫院其實有你file, 但投保時你無申報
佢處理你嘅claim嗰陣會特別嚴
唔係一定會唔賠比你，但會chk更耐 更仔細

咁係診所睇 點計

可以咁講

無“免找數”嘅，要自己找左先

普通傷風感冒唔計

投保時會有問卷問你
例：有無照過 腸鏡 胃鏡 心電圖 etc...

買保險時請面對現實

唔好當儲錢( 保終身)
係要當支出，當拜神香油錢 (定期Term)

請問易衛您果個係每單50萬
定係每年cap 50萬？
睇10life係每病計
全年冇上限
理解得啱唔啱

full over係咩意思? 50K打後既費用full cover?

照過但冇發現問題, 咁有冇影響?

每年每宗病上限50萬

你跟佢投保時嘅QnA 如實作答就得
另外建議最後你可以寫返“照過 無發現”
(如果佢無問)

想請教下大房同半私家房嘅Medical邊個抵?

而家考慮緊呢啲:
FT Life 御醫保 (68000 墊底費)
Bupa Hero (40000 墊底費)
FWD 尊尚Choice大房 (50000 / 80000 墊底費
Bupa together ＋ cigna plus
Bowtie

想幫屋企人買，可以承擔高啲嘅墊底費

已經google 咗做咗啲功課

就咁睇御醫保好抵， 不過唔知有冇伏
雖然Bupa hero有得免稅， 不過我驚扣咗嘅税唔夠保費貴

btw 200萬保額其實夠唔夠做？
主要係擔心cancer 標靶治療太貴
如果夠嘅我可能買FWD尊尚或者Bupa + Cigna top up算

搵食行撚開

我就唔答 各自公司嘅比較，亦都費事答
一來無用過晒咁多間，二來好易比人話打手

但有啲大路野可以講下

1. 見你擔心cancer
以上嘅印像中都係自願醫保？如果係，建議上各官網睇一次 cancer 治療嘅條款

特別係“非手術癌症治療”
“出院後治療” 依啲嘅字眼
仲有就係會唔會寫得好死只包邊幾款治療方法
定係好大路咁 醫生建議得出嘅就包

2. 保額200萬嘅問題
話多唔多，話少唔少
let say 標靶一濟都可能10萬
如果一個月要打兩枝，打足一年的話，咁就。。。
價錢就咁google都搵到，我見每月都要2萬至40萬

藥費/醫療費用 嘅加幅一定快過大過 保額嘅調整
睇住自己荷包 做決定啦

只能夠講
虛假聲明去投保係刑事罪行
知情而不報病歷 亦會有機會影響索償

份工好易勞損。成日要睇物理治療門診
有咩好揀？

門診醫保閒閒地都3000

blue cross如何

你去馬拉醫院定診所先
醫院我估有機會check但機會應該唔大？
診所應該直程冇可能會查到掛

留名睇其他巴絲答學嘢

癌症係真係使唔少錢，你仲要諗埋醫療通漲喎，今日一枝標靶就10萬姐，三年之後又唔係10萬啦喎，所以如果有錢，我覺得Bupa hero 係比較好。但如果覺得負擔重，咁Bupa together 都OK，一家人保障可以互通，而且有嚴重疾病嘅話賠償額又有得加倍。

屌你響度搵生意

FTLIFE 個份168出左加強版，可以去睇一睇

無咁嘅必要

月供index ETF 回報更佳，彈性更好
(SPY VOO DIA QQQ) etc...

一年廿萬咪算少

正常一個月廿萬

可以幫你比較其他公司既plan

利申做IFA，真係想研究下就tg傾，幫你compare唔同公司嘅product，希望幫到你

呢個世界冇最好嘅產品，只有最啱你嘅產品，同埋揀邊間都好，揀人重要過揀product

有人鍾意儲蓄型，貪佢唔會再加價，再加上而家有啲保證回本期好快，同埋保障範圍一般會比消費型嘅多，但保額就要因應返Budget黎買，未必可以買到好大
有人鍾意消費型，貪平，感覺唔洗比保險公司賺，但係消費型其實年年會加價，如果你係大年紀啲買，其實保費都係貴

新式嘅危疾近年來通常都會有以下嘅特點，當然啦，唔係間間做到，甚至做得齊
1:回本期快(新式最快可以做到18至23年，舊式嗰啲起碼30-40年以上)
2:還原保額
3:送保額
4:賠多次
5:包良性腫瘤
6:呼吸系統疾病額外賠償
市面上有啲公司淨係做到一至兩項，有啲公司就全部做齊晒，所以真係要小心啲揀，唔好咁易俾agent sell到😂

利申做IFA，真係想研究下就tg傾，幫你compare唔同公司嘅product，希望幫到你

我 公務員普通醫療 + 信諾尊尚醫療保

完

公司醫療諗住再搭個20k-30k top up ,
想問下高端自願醫保同傳統高端有咩分別

有得扣稅
同埋好似自願醫保個d會新d平d
（FWD既話)

你信諾公務員仲有discount...邊有得輸

bowtie原來唔包普通科門診
本身想買

fwd有隻top up醫療 好平

有幾十種病免墊底費

我覺得仲好過危疾，可以claim好多獲

無公司門診醫療

梗係自己開公司請自己同屋企人打工

順便買埋中小企既團體醫療啦，又可以扣稅

當然一定唔好無實際業務啦。

ps;網店都可以係業務。

Axa 仍然好多人中招.......

信諾係唔係冇agent跟?

其實我諗緊究竟自願醫保+ top up夠唔夠
有冇咁嘅必要買中高端

當你自願醫保+cigna 80k自付
其實條數應該只係要比超出80k嘅10%
細數自願醫保+自己比少少
大數自願醫保+自己比少少+top up
如果同時有公司plan咁就同高端30k自付一樣,咩都唔洗比

條數>100萬高端會贏
咁即係話高端中d要新藥嘅cancer會有優勢
除此以外我諗大部份手術都最多30-40萬落樓
咁其實自願醫保+topup已經夠

Topup加邊間好

我覺得呢啲都好睇人…一向買高端係想要多啲保障，將來有冇cancer 呢啲真係邊個知，再加上有啲高端係冇終身保障限額(例如bupa)，呢啲係普通醫保畀唔到嘅保障。
咁當然啦，最後都要睇返個負擔能力，真係負擔唔嚟嘅話，好似巴打咁買都OK

我會買普通自願靈活加最平smm plan + topup
但邊間topup 好係咪淨得cigna?

最平top up係cigna，因為佢淨係claim九成
我有公司醫保，加一份靈活，再加cigna top up，應該咩都夠哂了

巴打Cigna買5萬墊底費嗎？

係，但諗住遲啲轉十萬，又有自願醫保又有公司醫保，好似都夠cover基本野，仲諗緊

想問下5萬墊底 保費大約幾多？以30中計

你自己上去個網報價，點知

收到

有長期病患係咪唔洗諗買危疾

又再問多次
你地買保險 係睇terms / 公司 / agent份人 為先？

中咩招？

想問下匯豐自願醫保ok嗎
本身有公司醫保
想買墊底費10萬
匯豐好唔好？

點睇醫療融資
買緊fwd醫療保, agent sell緊5年每年俾5萬, 之後就cover哂往後既保費
因為本身如果到60歲都差唔多要俾萬五蚊一年

其實佢都係儲蓄保黎不過改左個名咁
你將你供個d錢自己用黎滾完再交保費其實一樣

買緊邊份醫療保？
係咪就咁上去填哂資料等佢call？

我覺得就買啲有agent跟既平plan獲得佢地第一浸既服務
跟手買份無agent跟既高階plan

第一份就會由agent幫你交哂文件claim哂第一浸
有哂文件叫佢比copy拎去claim埋第二份

寧願貴啲都買咗cigna elite
危疾就研究緊

我買保險其實都冇諗過叫agent幫手
其實佢地有咩特別
我claim公司門診個d都係自己填,小手術2-3皮就叫診所姑娘填醫生簽名
係咪有咩複雜情況要佢地先識

我都諗緊呢個問題

55-65歲總共要俾15萬
到時都唔知keep 唔keep 份保險好

買邊間都好, 間間都會想借啲耳唔賠, 睇下邊間律師樓幫到你追賠償最重要

買人壽醫療咪算囉其他都係呃錢

人壽除非你自殺呀保險如果唔係都有
醫療唔好隱瞞病歷

危疾嗰啲真係賭大細
都唔撚平

危疾好撚戇鳩
得個50 100萬保額已經唔平
但係你有時嗰陣都幫唔到你啲咩

應該唔係白紙黑字講到明買斷?
到時25萬唔夠又要繼續供

我就買AIA 全程保

醫療點解唔買bupa,我最近都簡緊醫保,打算買bupa,本身諗緊botwie定bupa,但bupa好似方便好多

想問ching 幾多步？ 我買100蚊都係得1M

歲？28

我一直都對香港保險有呢個疑問

我有一隻保多重嘅term CI 巴打有無興趣？

買保險係為保障
買個時一定要堅持報晒所有病史 就算agent話唔駛都要報

我自己係一定會堅持報晒 等保險公司無位走

通常咩人先會入行做保險?自己諗

言簡意精

所以保險真係可以買夠
亦都有得計

想問買一份自願 基本加墊底
係咪抵話買一份 自願靈活
價錢差唔多但保障大過自願靈活好多

有醫療卡嘅話，去啲網絡醫生睇，show 張卡就等於畀晒錢，唔使再花時間額外claim。
我自己覺得Bupa 嘅support 好啲，早排我背部拉傷，打上去hotline 叫CS介紹佢啲網絡醫生，點知原來佢有個肌肉痛症計劃專幫人follow up 呢啲問題。由我開始治療到完成成個療程都有人follow up，完全諗唔到Bupa 竟然有咁好服務

why not basic plan既？

我個case好似，而家搵1萬5左右，但老豆(55)同老母(50)完全冇保險，想幫佢地買basic plan（計過最平月供700蚊），咁樣好唔好？

坦白講啦師兄我就做保險嘅，雖然你爹哋媽咪年紀大啲買醫療係會貴嘅，可能你幫佢哋買Basic plan會平啲，但係Basic plan保嘢根本唔夠，真係有事入院分分鐘保唔到一半，但係你買靈活計劃大部份公司都做到七八成claim

醫療保險呢加野都係一分錢一分貨，想保障好啲就真係要貴啲

買基本計劃基本上間間一樣，一定係唔夠保啲，因為佢本身個保障額就唔大

利申，唔撚係搵生意，喺度講OK

多謝巴打 咁如果我考慮靈活既 有冇邊間最平最好 (我搵得萬5)

其實間間都差唔多，同樣嘅基本產品保費都唔會差得遠，除非受保人本身身體有啲咩病痛要加保費。

如果你同經紀買，主要都係比較個經紀嘅服務，同埋佢識唔識得人，如果一個有晒醫療網絡嘅經紀。真係有事入院嗰陣佢可以幫手傾平啲，同埋有啲位可以走灰色地帶，幫到你手。

如果自己上網買，咁就真係要自己睇足每個項目點樣賠，自己落啲功夫。

好老實講其實間間醫療保險都差唔多，醫療又唔係好似嗰啲咩投資儲蓄有得講利率，可以直接比較回報，醫療呢啲其實真係比較個agent服務。

覺得信唔過人就最好信自己，但係就預咗有啲位一定要實報實銷，冇人幫到你行灰位

恕我直言，我覺得搵15000唔應該幫父母買
除非你人工跳得都算快，你咁樣盞自己辛苦

危疾需唔需要？
首先了解佢的作用 佢係一筆過賠償的機制 確診患上嚴重疾病 而導致三至五年的治療期間無收入時 筆錢就起作用 以保持番你3年基本年薪90萬*3 = 270萬 維持患癌前的生活水平 基本開支如衣食住行

至於買terms定儲蓄成份的危疾，先要了解你自己需要同產品保障範圍的長闊深，例如terms的保障期到80歲，保障的疾病範圍，更甚至當中的理賠定義。

有興趣可以報下價

已有一份30萬儲蓄成份危疾，追完post 想買份term，touchwood 要claim嘅時候係點claim?

但係呢d冇得拎返wor

買儲蓄既話你用個筆錢既自由同埋蝕左既通脹都係冇得攞返。

你買term慳返既錢就係你"拎得返"既錢

有得拎番，啲錢又咪係你岀
條數一樣係到

啱啱上痕身睇咗唔錯

咩係term

定期危疾

你咪都係拎返你自己啲錢

自願靈活＋top up 大家會唔會同一公司買？
諗緊cigna

危疾：富通
醫療：富衛自願醫保

cigna好似唔可以買2隻plan

係，岩岩睇到舊post有講